[長氣多圖][不爛尾] 南北海道溫泉之旅

話說一年前同老母去左鹿兒島旅行
過程雖然有不快
但起碼佢係人前提起都叫做感覺良好
自此之後
我就希望可以每年都帶屋企人出去行下
所謂既家團旅行
呢十年裡面都只有一兩次
所以今次就帶住兩個廢老加埋細佬出發從未踏足過既北海道

北海道好大
我諗住分三次去
一次係札幌同函館既道央同道南
二次係稚內既道北
三次係破冰船同根室既道東
咁樣將北海道制霸
6月尾就已經換左機票去稚內同富良野睇薰衣草
今次想係冬天同屋企人去最大路既札幌函館
順便浸溫泉舒服下
再適逢係老母生日
所以就買左機票2月尾出發
去睇埋僅餘既層雲峽雪祭

八日行程如下
24/02 DAY1 香港->新千歲->函館
25/02 DAY2 函館->函館朝市->摩周丸->立待岬->金森紅磚倉庫->五稜郭城->函館山->函館
26/02 DAY3 函館->大沼公園->有珠火山->洞爺湖溫泉
27/02 DAY4 洞爺湖溫泉->尼克斯海洋公園->棕熊牧場->地獄谷->登別溫泉
28/02 DAY5 登別溫泉->二條市場->狸小路->小樽運河->札幌
01/03 DAY6 札幌->場外市場->大倉山競技場->北海道神宮->北海道大學->藻岩山->札幌電視塔->札幌
02/03 DAY7 札幌->旭山動物園號->旭山動物園->層雲峽冰瀑祭->層雲峽溫泉
03/03 DAY8 層雲峽溫泉->新千歲->香港

總共住左三晚溫泉
都算係當地最好果間
三間唔同溫泉
有現代化
有傳統
亦都有高檔既
最貴果晚住左八千蚊
但其實整體並無洗太多
起碼少過獨遊果時
總消費只係大約五萬六左右
比起預想仲少

交通方面用上北海道PASS
唔係五日亦都唔係七日
而係彈性四日
因為第一日由新千歲直落函館
而最後一日又由上川番機場
所以就只有呢一個選擇
唔抵用既程度實在拍得住北陸拱形PASS
而且全程仲要無新幹線
好彩叫做係KLOOK買果時有九折

另外因為有四個人既關係
坐的士既次數都比較多
除左方便仲可以節省時間
不過原來搵的士呢方面都有D難度
某D景點雖然有的士站
但完全係無的士會經過
自駕有自駕既好處
雖然小弟之前已經考左車牌
但唔想好似米奇咁上報紙都係算鳩數

而家去日本
已經好固定一定要有呢幾樣野
名城
特色列車
同埋溫泉
我發覺自己係某程度係上左癮
即使去到北海道
都仲係要搵呢幾樣
還好有座五稜郭城同埋旭山動物園號

可惜遇上日本有史以來最少雪既冬天
成個旅程只有遇上兩場雪
不過上次十二去北陸已經感受過
如果唔係真係會有D失落

以往寫過既濕鳩遊記
有幸仲未爛尾

日本山陰山陽

日本關西名古屋

英國倫敦

日本東海道

日本南九州

意大利西北

日本中部北陸

俄羅斯

台灣嘉義

日本北信越

行程表

同埋少量唔見得人預覽圖

希望今次可以寫快少少

黐線又飛

Lm

復活節再去

Support 先
3 晚當地最好溫泉
56k 4個人玩8日
就算唔計機票都唔錯

我想復活節後去

DAY1 香港 新千歲 函館

呢期信用卡用AEON碌夠20K可以回到2K
算係幾好用既優惠
係門市廿分鐘出左張VISA
因為覺得銀聯係溫泉區應該唔太好用
後尾發覺原來成個北海道都可以用到

因為同屋企人去
用信用卡BOOK左個架車都係250蚊
除番開其實都唔係貴過A車好多
但可以慳番晒等車同上上落落既時間
不過因為碌唔夠所以回程無得坐

坐九點機
六點幾就要上車出發
黎到既係架BENZ七人車

九個字左右就到機場

黎到機場首先換番張四日北海道PASS換證卷

香港航空好似轉左要自動登機

不過因為有老人家可以排家庭隊
起飛當日係老母生日既日子
雖然無得upgrade上商務
不過就有得入lounge

可以帶兩個親友入去
其實無咩特別
因為用信用卡已經入得到

今次終於可以坐到窗口位

自助早餐

仲有即叫即煮

之前一直都驚佢要執粒既香港航空

成個LOUNGE最差就係個廁所
得三個廁格
長期比人霸住

今次坐HX690直飛北海道

之前買果時見到唔洗3K已經覺得好抵
估唔到之後再買機票同樣價錢已經可以飛到去瑞士

A330

印像中好似真係第一次坐港航大機
之後飛喀比米子鹿兒島果D全部都係A320黎

壽衣位

但比想像中寬落

今次亦都係第一次坐有電視機既港航飛機

不過電影方面真係垃圾到暈
乜野新戲諗都唔撚洗諗

唯一係見到有明天我要和昨天的妳約會
不過最後睇左我老婆日日都扮死
雖然有D無里頭
但尾段都叫做有感人位

十年如一既飛機餐

對上一次同朋友飛唔到關西
佢比埋張電話卡比我

兩張加埋岩岩好用到八日
再買多張七日比老母傍身

其實港航都有平訓既座位

而家儲左好多分其實都可以換得到
不過又唔想掉低屋企人
所以都係一齊坐經濟位

落機過關係算快既
但行李痴線到出得仲慢過香港

本身三點落機
預左五點搭JR出去諗住都好鬆動
但係等下等下竟然開始覺得有D趕

新千歲既JR係國內線既邊
國際線基本上係無野可以買
基本上所有野都齊中晒係國內線
一過到去就到仆街MON既CTS限定版

仲有男仔女仔揀

百變怪變身版

PASS專用COUNTER

換PASS速度快過中部機場好多
佢寫只可以換一日飛
但最後都換晒四日既飛比我
係北海道換飛仲有個紙套送

北海道周遊券

雖然只係坐三分鐘出南千歲
就無換到指定席
結果呢三分鐘真係惡夢黎
新千歲呢個站環境真係好惡劣
多人到痴撚線

轉車見到夕陽

因為排位都有D麻煩
就比埋部機你睇幾號車邊個A-T邊個乘車口

因為係四號車
所以去左G排隊

如果趕唔到呢班車
就要個半鐘之後先有車去函館

超級北斗

北海道D車算係咁
架架都有行李架
唔洗玩舉重
同埋有個卡位可以放指定席車飛

印象之前去過其他地區都無見過

沿路基本上全部都係雪

但就係無雪落

不過JR北海道都有痴線位

就係由函館去到登別都唔用我IC CARD
旭川去到稚內又係唔得
雖然唔關我事
但都真係好痴線

坐完五個鐘飛機
又坐左三個半鐘火車
終於到函館
今晚住既係東橫INN朝市前
就係最普通既雙床房

呢間東橫INN比較特別
星期二三四既夜晚竟然係有咖哩飯

不過我由星期日住到星期二就無得食

呢幾日真係熱到痴線

係酒店放低野就出去食野
一落樓下就見到QB

仲貴過香港

函館朝市已經收晒工

不過仲有橫丁入面有開住
入面清一色都係魚生飯

函館渠蓋

今晚食呢間

小丑漢堡

開到十二點半

一入到去乜都唔識阿婆就叫我點餐

問佢有無最大果隻佢話賣晒
咁就散叫左四個包
一杯薯條同四杯野飲
後面睇番原來有餐叫
而家就好似去左麥當奴散叫魚柳BELL CHAN咁ON9

杯野像就無特別

不過個BELL就幾大件

同埋薯條幾好食

有印仔給

夜媽媽無野做就係函館站周圍行下
去左大門橫丁

入面全部都係同老細吹水既細舖
唔識日文好難玩
諗起有一年去東京
同FD跟住日本友人入左去呢D地方坐
好撚尷尬

DAY1 完

其實層雲峽間間都好低分
搵唔到邊間特別好
個數計埋機票架啦

又去

你都幾好腳骨力，
我登別行完地獄谷已經返咗去浸溫泉

唔係個個地方有正野既
我上次都係經登別洞爺湖溫泉
cts - 登別 - Hakodate - toya - cts
拆散黎搭冇咁攰

留名

小丑漢堡個超大漢堡好撚正好抵食
不過送上嚟嘅時候會搖鐘大喊話俾全餐廳嘅人知有人要"挑戰"

地獄谷乜都唔開
連條鬼火之路都無得行

我都有諗過咁玩
但行李咁樣搬又麻煩
我一次過由函館寄行李上札幌
而且瀧乃家D唔係日日有房
要就住黎BOOK

咁先正呀
可惜食唔到

Agger 諗行李幾時拎幾時寄好重要

支持
I ❤ Hokkaido

我又係24號出發去北海道，同你行程都撞左好多
淨係無去層雲俠洞爺登別大沼公園

係
好在冬天無汗出寄走左行李都唔洗點換衫

勿相認呀
Between,你見到個家庭係兩個仔？

羨慕

我黎緊都要係金澤寄去京都
中間去浸溫泉

係登別睇緊個post

巴打你個標題文不對題喎
旭山動物園係道北嚟
爭道東未去咋

你飛得仲密過我

你咪撞到樓主

函館真心幾正，好靜空氣清新
係夜晚好似死城咁有d恐怖，8 9點d屋都無哂燈

去就唔洗羨慕

和倉定加賀溫泉？

浸完溫泉未

上次北信越都去左神戶

咁我老母又唔太多問幾錢

扮

小角漢堡同味彩都食左
係無食村上海膽

雖然夜晚幾靜
但山上面望落去又好光

good

加賀

一年飛足12轉痴線佬

巴打函館你會推介邊間溫泉旅館？

佢住幾千蚊晚你跟唔跟到

有巴打推介函館別亭

繼續吹

好好享受溫泉之旅
我而家都要每次加一兩間去浸下

問題不大

Hakodate Noguchi

一睇ching個名就知又有正野睇

佢住8k一晚

勁中意去溫泉旅館, 黎緊係加賀同宇奈月
次次都盡量留耐 d
3點 check in
10-11點 check out

agger...望樓無敵
對住個海頭頂有雪跌落黎咁浸

I see
我睇緊la vista 同你呢間

準備去仙台

la vista 係酒店...2間唔同style bor....

如果noguchi 同類型仲有無邊間都值得住？我想book 嘅日子full 晒喇

去登別住望樓/ 瀧乃家

留名睇瀧乃家
上年住過dw type
好正

so late sosad
海峡の風點睇, 同一個集團

野口集團好似好多間都ok

yes... 但主要係北海道
乃の風上次去勁多大陸人...

上次去登別住望樓
真係好屈

Hakodate 個景正d

剩係 hakodate 都可以 hea 幾日

函館淨係試過海洋亭
下次想試埋別館花月

我住AW ja

我想去玉造溫泉
之前無去到

海景溫泉真係無得輸

仲未去過東北

我飛之前都要諗下
巴打好似唔洗諗

雖然多大陸佬
但起碼唔係團體唔算太雜
層雲峽d團體旅館真係不知所謂

長期個腦都諗緊

主要去山形

啱啱浸完

巴打 有樣野想請教
嚟緊我都係去北海道 玩9日
第1-3日 札幌
第3-5日 函館
第5-6日 登別
第6-7日 小樽
第7-9日 札幌
係咪應該跟你用 任揀4日果個pass 會好啲
第一次去

留名，等緊復活節去北海道chur到爆

住邊間

少d人都正

你咁樣用3日pass得啦
或者直頭唔洗用

有櫻花睇

支持下唔爛尾正常遊先

Noguchi la

冇計
所以要好小心揀
太大既就盡量避
跟住再 search 睇下係咪團體旅館

我諗層雲峽應該走唔甩全部都有團體客

有唔正常既咩

係呀 趁未俾人玩爛之前去

對櫻花0興趣

食樓主食唔到既根室花

同屋企人浸溫泉監唔監介

山陰都仲未爛

咁睇咩

不了

無任何尷尬
家姐細妹就話姐

小樽運河基本上係個伏

條運河超短
但冬天去一定唔係伏

我睇平時個d風景夠架喇
櫻花呢d姣婆野不了

lm

LM收工先慢慢睇

留名參考～
下個月出發

我覺得ok la
夜晚去有d雪還可以
遲d book左作格離間古川住

玩溫泉

又有小妹妹睇

我瘋狂坐氣動車+一程螺旋槳內陸機夠哂

小港女

鳥取爛爛地啦

住過 房型係幾好 有大露台
價錢唔貴 但係個溫泉一般
室外溫泉好細 室內都OK 不過好焗

我都係呢段時間去左函館2日..

點解可咁有$

btw 我都睇過
幾卡哇依

摩周丸我覺得比較失望..
金森倉庫shopping 居多? 唔太識欣賞
五稜郭都值得一去既
函館山個氣氛好, 不過我今次無去
大沼公園有機會會再去..

btw 你咁搭車法老人家受得住嘛?

樓主更新未

支持

島根正呀

可能有相遇過

唔貴呀

五稜郭同函館山都正

廢老坐車仲舒服過行路啦

今晚

島根有咩玩

有機會係朝市遇過

前年同外父外母去，我係火車去函館，飛機返札幌

島根正呀
有出雲大社 松江 玉造溫泉 足立美術館
我大慨3年前去過 全程聽唔到任何廣東話
之後京都食飯係吧枱同 d 日本人提起
佢地 like WTF

召喚

DAY2 函館朝市 摩周丸

朝早打開電視見到幾單新聞
一單就係遙遠既東京

因管理不善而停電

另一單講個廢老係電車軌妹下妹下比個阿伯救左

係度討論阿伯應唔應該沖入去救人定按急停制
日本新聞真係ON99

東橫INN早餐不嬲就麻麻
但係函館呢間就特別廢
仲要有納豆
見到都唔係幾開胃
諗住一陣有魷魚飯食
所以求其拎左少少就算

我地住呢間東橫INN係正朝早格離
一落門口就係
但入目既全部都係支那人黎
好似番左支那咁

朝市其中一大重點就係佢既場內市場

有大量生果賣
由於係做遊客生意
好貼心咁寫晒唔同國家既進口情況

支那基本上係乜撚都唔比入口
台灣同支那差別唔大
而香港就乜撚都可以入口

除左生果
黎朝早就係為左釣魷魚

500YEN一次生勾勾
每釣一次可以抽一張優惠券

可以係市場內當折扣用
一共釣左兩次
其實與其話係釣
基本上係痴佢上黎
我自己玩左唔係好耐就釣到
但係老豆就玩左十分鐘就唔得
睇住個場主黑撚晒口面
而後面又成村人排隊

CHOK完就望住佢生劏

其實無咩特別
我就唔太見到佢仲識郁
但一心諗住食魷魚飯
原來只係得魷魚刺身
不過500YEN當玩下都無壞

函館朝市仲有一間食海膽好出名既既村上海瞻
但係朝早唔算太肚餓無食到

朝市對出海面就停泊住呢架摩周丸

係好耐好耐未有青函隧道之前
就係靠呢架船來往本州同北海道

而家已經變成博物館

係呢度仲可以買埋電車一日PASS

用埋呢張PASS仲可以平50YEN入場
PASS就咁自己刮左日子就用得

歷化青函連絡船

大量模型

二等座

制服

仲有呢隻過晒時既MOON

摩周丸可以直望函館山

除左五稜郭塔
呢座山亦都係函館既標誌

船上面有船長衫可以免費COSPLAY

係度都玩左一陣

另外有唔同既CAM影住船上面唔比參觀既地方

控制室

亦都可以走出去甲板望下

雖然溫度唔算低
但吹住海風都幾係野

頂樓係和艙

變左細路仔活動既空間

真和艙無開放到比人參觀

望番出去停車場見到好多旅遊巴以為好多人會上船

但係全部都係去朝市既

響埋鐘就走人

原來道南漁火鐵道都有觀光火車

可惜無PLAN到

摩周丸對出廣場

可以望晒函館山同埋摩周丸

續

飛機時間麻麻
好難夾

松江同出雲大社
就算開左米子線都唔多人

下次有機會去埋石見銀山同津和野城

好似好正 最唔想周圍見到香港人 搞到我好想去

原本程特急都已經唔易挨, 仲要一落機就搭
就咁睇函館好似無咩特別咁

島根松江入夜後條街連人影都無隻呀
又無咩可以食
係出雲附近個水族館路邊行過,仲要見到野生蛇, 嚇到仆街

程特急Book左最後排
可以全程埃後
訓得舒服過飛機好多

你問香港人
應該好多都無聽過島根呢個名

Window xp

另一架青函連絡船

原來日本以前咁高科技
個mon咁扁

我記得有 dormy inn 行去松江城條路有幾間居酒屋
街基本上真係冇人
有日晏晝經過松江間百貨公司可以冇開門

我去果時香港未有直航
E + 未必真係冇廣東話

有啦
我去八重垣神社都見到有香港人家庭
不過真係好少好少
如果可以遇到山陰戀事alam呢d女就好

原來有一對

係呀，呢架係青森，我係青森搭船去函館

廢老係電車軌妹下妹下比個阿伯救左
笑咗咩係妹下妹下？佢做緊咩

故事講個廢老係平交道行緊突然落閘
個畫面影住佢推住架bb車無撚晒反應
跟住阿伯就沖出去拉佢走

尼克斯 地獄谷 狸小路 運河 大倉山競技場 我都係啱啱去完

你果兩單新聞我響日本都見到
仲要訪問救人個阿伯好耐，又話係火車盲眼位無可能停得切又盛

去左幾多日

無去村上海膽

呢間我前年有去.. 好好食

而家諗番起應該果朝去食海膽

DAY2 立待岬

行完摩周丸就去立待岬睇景
函館電車有兩條線
2號線同5號線
2號線既終點係谷地頭
而係谷地頭既盡頭
就係立待岬
我特別鍾意去呢種陸地既盡頭
如果有燈塔就特別好

係市役所前坐2號線電車去谷地頭

谷地頭站

電車既終點已經開始遠離市區
街道積雪都算多

所以係呢度我就第一次戴上導呢種鞋釘

戴左之後係真係可以爪到雪地
無咁冼
不過因為戴同除都幾花時間
所以後尾都好少用

谷地頭離開立待岬話近唔近
話遠亦都唔遠
不過行雪地花既時間真係比較多
原本應該行十幾分鐘既路線都行左半個鐘

行到一半開始上山

冬天只可以徒步入去

成條路其實都係墓地黎

經過條雪路小山丘
終於可以見到海

冬天唔比車入
成個停車場係乜都無
亦都唔算係旅遊熱點
所以無咩人
相任影

魷魚係函館真係隨街可見

望番轉頭既函館市

由立待岬可以一直行上函館山

全程大約兩個鐘左右

立待岬

可惜積雪唔多
如果再白雪雪多D會好型

去唔到地球岬
頂住先

無邊無際既海
對岸好似係青森
不過乜都見唔到

我覺得呢張孤獨的凳好有FEEL

坐係度可以望住個海思考人工都無人打搞

做完不孝子帶住廢老去食風就番轉頭搵野食

行雪路真係上山容易落山難
因為上去冼過幾獲好有陰影
而家都要慢慢行
反而廢老行得仲快

函館市電每小時都有一班係比傷殘人仕專用既低地台電車

由谷地頭到湯之川呢條路
最出名既地標應該就係呢幾樣

寶來町呢邊D野食都幾出名
我地去左最高分既元祖小いけ

周圍仲有間叫做小いけ本店

好易會搞錯
我諗大概係譚仔同譚仔三哥之類既關係掛
仲有間食豬扒飯出名既とん悅

五島軒亦都係附近

餐廳係家庭式
應該好似附近既地盤佬係度搵食

基本上全部都係咖哩飯

我地雞牛豬就全部叫左一份

餐廳叫做印度咖哩
雖然就唔太辣
但的確係無左日式果種甜味
大概係界乎兩者之間左右
幾特別

續

等你大沼啲相
我係大沼行雪地舉步維艱..

樓主真好扮工更新

係落橋果下要sir落去
其他都還可以

時間管理得好

繼續繼續

你果時行到幾入?

行左大島之路同島巡之路

打緊，未必夠時間

5日

Ching Jaga

好難得兩老會一齊跟埋去乜岬乜岬咁
竟然去到好似單拖去緊旅行咁

咖哩豬扒飯多飯多汁

都好丫
我去大倉山無得上山

都係一次半次姐
之後都無呢d地方

不過豬扒就無咩特別

望住個海思考人工

思考人生

DAY2 金森紅磚倉庫 五稜郭城

由寶來町行番落去十字路
中間會見到五島軒

大概係函館既花園餐廳之類
係五稜郭塔都有分店

架電車幾得意

完全唔知阪本龍馬同函館有咩關係

係呢度仲有個龍馬館

隨街可以見到既熔雪劑

紅磚倉庫就係附近
中間竟然有架完全唔關事既英國巴士

紅磚倉庫

其實只係幾個商場咁解

係入面坐低食左杯意大利雪糕

都唔錯

老母成日口UPUP話夜晚唔上山
但一場黎到
唔上山就好似無黎過函館一樣
上次去宮崎已經無食宮崎牛
我唔可以比呢件事發生兩次
為左說服老母
就用左呢個牌黎說明

貴為米芝連三星景點
係函館最頂端既地方
然後老母開始覺得我好撚煩
最後佢上啦上啦咁妥協左

呢度附近都有兩間小丑漢堡
一間海邊大既

仲有一間好細間既本店

斜路上面係舊函館公民會所

不過老母話好多雪好似好冼咁唔上啦

坐番電車換過支WIDE鏡就出發去五稜郭
其實成件事係有D怪
我係去完十字路
然後去五稜郭
最後再番十字路上函館山
不過為左要同一日睇到五稜郭點粒同上函館山睇夜景
就唯有搭多D冤枉車啦

電車上面有好似小學雞咁介紹日本幣值

係五稜郭公園前站落車
再行十分鐘左右
就會見到呢座塔

轉番支WIDE鏡
就算企係塔下面
都可以影得清清楚楚
格離又有間小丑漢堡
緊有一間係左近

五稜郭塔要等再夜D上
首先去左五稜郭公園先

五稜郭城

其實外國好多堡壘都有上星形設計
之後去聖彼得堡都有一座

護城河上面結左一半冰

而地下就半白
係塔上面望番落黎個效果應該會唔錯

箱館奉行所

即係好似其他名城既本殿之類咁
黎到呢度既目的
當然係為左100名城個印啦
然後先至突然間醒起
我無帶到本書黎日本
當堂嚇一跳
然後得啖笑
算係好彩因松前城冬天唔開所以無PLAN到
今個行程只係得一個五稜郭城

雖然話係塔上面望落黎會好靚
但其實五稜郭公園入面都唔錯既

仲見到北陸特色既雪吊

座塔係公園入面幾時都咁顯眼

奉行所

500YEN入場
雖然無書仔給唔到印
但一場黎到都係入去轉個圈啦
之不過出面公園地下周圍都係雪
仲要係濕果隻
入到去除鞋先又醒起對波鞋其實入晒水
隻襪濕濕地真係好尷尬

入面係靚靚仔仔既

仲有些少介紹

世界各地唔同既五星城堡
日本其實仲有座龍岡城
上次去北信越果時已經PLAN過去
可惜走左班JR趕唔切放棄左

而係呢度
亦都發生過一場箱館戰爭

但就已經同戰國時代無關
係比較近代既內戰

見到個印
又提起我件傷心事

入面仲有類似金澤城咁比你玩下砌積木
而家去下呢D殿院有時都會向上望下橫樑設計
其實都幾有趣

太陽開始落山
天氣開始凍
人都開始少左

因為河面已經結冰
租船公司已經無開

又終於係時候上五稜郭塔
因為五點半五稜郭城就會點燈
係塔上面睇就會更加靚
而且五點鐘打後上塔會有九折優惠
時間黎講係岩岩好
室內同室外溫差真係好遠

五點半開始既五稜星之夢

點燈只係去到二月底
所以落機直落函館既選擇係無錯既

五點後既九折優惠

全日本高塔聯盟

發覺自己都唔算去左好多座

入場會係張飛到打窿

而個窿又係星形幾得別

五稜郭塔景觀好開揚
天氣好望乜都好

咁岩仲有夕陽睇

然後就霸位等點燈

點燈之後雖然無想像中咁光
但都已經好撚靚

六點鐘
成個函館已經著晒燈

岩晒一陣上函館山

觀景台有兩層
下面有玻璃可以直望底部

不過唔算太清楚

臨走前影多張

已經黑齊晒

外面睇座塔都著左燈

係塔外面食埋味彩鹽拉麵先上山

可能時間早
人唔多
我自己食沾麵

屋企人就食其他唔同既

不過就無想像中好食
北海道D拉麵好似都係差少少咁

續

好似係坂本龍馬後人拿左佢的物件去函館姐

無理到5點後平飛, 4點幾上左去, 不過我一個人去, 差幾十円就算啦..

個玻璃底係有日光果時望落去好清下

無入到去

咁早食
未肚餓架嘛
諗坐落山好多野都收工
所以吃完上山

最主要原因係五點半先點燈
唔想咁早上去

又黎啦

係
以後仲有幾轉

本身上次去函館miss咗五稜郭夜晚亮燈
諗住遲啲去覆桌
好彩睇到巴打張相 原來到2月
夜晚好靚

樓主啲遊記一直都係我既廁所讀物

好臭呀

笑撚死

DAY2 函館山

函館一日遊既終點
函館山
因為炒左好多相
其實就只係得幾張可以見到下人
雖然都係垃圾級

最後都係迫左老母上山吹風

由五稜郭公園坐番電車去十字街
感覺就係不停咁來來回回
但原來由十字街站去纜車站呢條路係一條大斜路
比起去舊公民會所果條路斜好多
好後悔叫左老母上黎
不過好在佢地勉強都行得到上去

終於到達纜車站

1280YEN入場費

大約係八十幾蚊港紙
日本頂級夜景
但比起有珠山同藻岩山都要平

六十周年

貴為日本自稱既舊三大夜景
其實已經想見識好耐
係想知道佢到底吹大左幾多
同香港既距離有幾遠

大概係函館最出名既地方
所以纜車十分鐘就有一班

人夜已經無人既函館
有唔知幾多成既遊客都迫左上纜車站
係多人到痴線
就算只係十分鐘一班既纜車都可以塞得爆

來來回回都係咁多人

上到山頂入目既係室內版既夜景

但都已經可以嘩出黎
因為距離好近
成個夜景真係好靚
如果香港係一百分既話
函館起碼都有八十分
咁真係無吹大到既

頂層露天展望台既地方唔大
仲要有一部份地方因為積雪封左

只係得個半月既空間比你影下相

但係風好大
企左陣老母已經話頂唔住要落番去
係度影左一陣我都番落去
番到去發現幾乎全炒
12MM全景係得一張

另外一張24MM已經衰左

其他就廢事貼出黎

真係玩左半個鐘左右就走

上山試左條大斜路
落車無謂再要兩個廢老辛苦
坐的士番JR站
JR站係B1層
一早已經有幾架等緊
其實函館好細
呢程車900YEN都唔細
除番開都係同坐電車差唔多價

點解唔係番酒店而係去JR站呢?
因為第一日落車果時見到函館站對出都有點燈
但因為拎住行李要搵酒店無理到
到食完野見到已經熄燈
所以最後一晚就黎轉多個圈

雖然只係個規模唔大既點燈

但用黎做甜品收尾都幾好啦

DAY2 完

函館山

巴打去稚內同富良野諗住點plan行程?

靚過新三天一千萬倍
如果上次有上摩耶山可以對比下

DAY1 香港->羽田
DAY2 羽田->稚內
DAY3 利尻+禮文
DAY4 禮文+稚內->旭川
DAY5 旭川+留萌
DAY6 旭川->富良野->美瑛
DAY7 美瑛->小樽
DAY8 積丹半島->香港

暫時大概係咁PLAN

上次入左箱館 有位姐姐介紹個箱館
仲幫我影左張相

又媾女

Rich

第一_本館
唔識打

求教學

呢次免費機票

瀧
本身都book呢間
不過後尾豁左出去book左瀧乃家

間酒店幾好，不過地獄谷搞到我好失望，條條步道都封哂

係呀
連條鬼火之路都去路到
我仲諗住一路行去足湯架

呢間住就超正, 只係食就玩modern japanese, 非我原本想食既傳統日式...

夜晚望過對面酒店...有正野睇

函館夜晚冇野做,個個都上哂山

對面樓有咩睇
可惜佢唔係向海啦

黎緊個 trip 住界 加賀 希望 modern jp room + traditional food

連登個個都好rich

女圖pls, 多女pls

呀...自膠...我講果間係登別noguchi... 對面石水亭頂樓個大浴場... 男男女女以為其它人望唔到, 係走廊窗邊....

我想像到個景
四周黑晒 係大浴場有光
唔同既人係度

點解封既? 舊年去冇封到架喎

仲要都幾多後生女去浸... 明明外面好凍(開窗既話), 但對面咁多美好既曲線.... 暖晒

石水亭咁大間
講到勁正 完全想像到實際情況

少量

應該近排先封ja

嘩屌

係咪維修步道? 之前行有段會洗腳架....

冼

話說打上去信用卡話要book車就得啦？
定上咩klook訂車去機場

見到有d工作人員行黎行去
佢好似淨係寫冬天封閉之類

要兩張單之內碌夠3k先得
同埋佢要預至少五個工作天
首先打比佢
佢會send份form你填
之前再確認
到當日會有sms比架車d資料你
到時再同司機約

Klook貴好多

留名參考
準備今年帶老母去北海道玩
1月帶左佢去關西浸溫泉 返黎聽佢同親戚講真係幾感覺良心

成日同其他人唱個仔帶左佢去邊

更新未呀樓豬

係
去完一返黎就同我講下年仲想去多次食松葉蟹浸溫泉

拜山好累

我都想去城崎
可以順道去埋天橋立同竹田城

下...我2018 年都係冬天(2月) 去咋喎....

DAY3 大沼國定公園

原本係PLAN過由函館直去洞爺既
咁就可以搭得到冬天先有既洞爺湖巴士
同埋可以去埋筒倉展望台
不過望下望下大沼公園好似仲吸引
因為國定公園呢個名好似幾勁咁
就二揀一放棄左筒倉展望台

住左兩晚東橫CHECK OUT直接寄行李上札幌
咁就可以輕裝出發洞爺同登別兩個溫泉
估唔到四件行李都係四千YEN左右
以後自己一個寄都要成千幾兩千YEN

今日早餐好似好左些少
但係仲係有款野係度

因為一陣要行公園
所以比尋日食多左

呢兩日住既東橫INN

又番去函館坐超級北斗出發
舊函館站就係函館站門口

函館站雖然唔係新幹線站
但都幾新淨

不過比起札幌同旭川都係細些少

一過閘就比人問有無預約
仲以為咩事
點知佢拎晒D飛去手寫改位

個原因唔知係咪佢改左架超級北斗既卡數
總之就係改左
因為好重要
仲將我地個位重覆左兩次

超級北斗

個個都拎住行李GIP

坐半個鐘特急就到左大沼公園站

門口D積雪堆到仲高個人

公園門口有電動單車租

不過應該無咩人會踩雪地

大沼國定公園

個範圍都幾大
之前無諗到入黎做乜
最後就係入面轉左一大一小兩個圈

今日氣溫有兩度

真係一D都唔凍

話說我地都係九點半已經到左公園
但已經見好多旅行團係度離開
到底佢地要幾點黎到

又係咩新日本三景

真係唔知日本到底有幾多景

前面係冰上雪單車
而後面係觀光車

差別係前面自己渣
個圈會兜細左
後面係齋坐
但個圈會兜大D
一樣都係每人千五YEN

其實就唔係話好多人玩
個場面就冷冷清清
偶爾先有一兩個人玩

個風景就OK既

架車渣到出去佢會封左個入口比你係入面轉兩個圈

我同細佬就一人一架電單車

唔洗牌都玩得

試過直路開到最盡都唔係話好快
都只係會CHOK左下
係唔收油轉灣會有D驚
不過因為開太快
好似玩左幾分鐘就玩完果兩個圈

出賣細佬系列

事後SELL我地買相

本身就唔撚想買
但老母死都要話買

咁除左玩電車單
就行左一大一細呢兩個圈

大島之路同島巡之路
但係基本上就因為結左冰無湖境睇既

大路之路其實都好細
唔算多野睇
最多人就係呢個打卡位啦

除左睇到後面座駒岳
仲可以見識到呢班ON9有幾威
好想成架電車單炒埋去

同埋仲有D僅餘既雪雕

再行下見到有人坐係冰河上面

睇真D原來係度釣魚

個費用完全唔識計

不過坐係冰上面感覺好似好危險咁

已經無用既觀光船

呢度基本上都係雪地

無咩可能玩到電動單車掛

細圈佢寫大約廿分鐘左右行完
咁行下影下相都只係用多少少時間
咁見仲有唔少時間就行埋個大圈佢
大圈睇錯左時間以為只需要30分鐘
點知原來係50分鐘
而且果個只係平路狀態
所以呢個島巡之路花左唔少時間
差D連LUNCH都食唔到

大圈入口

呢邊D雪厚好多

好多位一野踩落去先知中伏

同埋呢度好多橋

D雪完全蓋過條樓梯

要咁撚樣先落到橋

繼續出賣屋企人系列

呢架就係觀光船

比起電車單個範圍大D
仲有個指定影相位

會停係果幾枝柱度
然後上個島仔影張全體照

其實真係好少人玩電單車

本身都有D興趣係呢間公園深處既餐廳食

點知睇下電話發覺係度花左大多時間
無時間可以優閒咁食個LUNCH

所以要加速走人係車站附近解決
因為入黎果時有間雪糕店派左張優惠圈
就一人買左杯雪糕

點知番到車站先見到架餐廳比團體包左場
又番番賣雪糕既解決埋個LUNCH
簡簡單單食一餐算

就燒麵燒烏冬同兩個飯都叫晒

見仲有少少時間
去埋呢間沼之家

呢個丸子好出名

豉油味好怪唔好食

但係紅豆就唔錯

車站門口見到個職員囡囡要剷雪

慘慘豬
好想幫手剷埋一份

車站仲見到有呢種紀念飛賣

170YEN幾得意

原來全北海道既車站都有得賣
全套101張
介紹唔同既車站同城市
每10張仲可以換一張列車特別版
作為一套宣傳紀念品係真係幾吸引
真係令到我都有少少想儲晒佢

續

應該係近排先有D野搞姐
我見都有人一月果時去得到

LM

我都想幫佢手鏟雪

無你份呀

想吓都唔得

上次大沼公園架北斗指定席滿哂，反而自由席任坐！

我mark左
你行開d

成日都有呢種情況出現
個個都走去mark晒位

冚家鏟雪齊種樹

驗下先

DAY3 有珠火山

又坐左個半鐘超級半斗
到達洞爺站已經兩點三

洞爺湖都算係旅遊大區
個車站通常都靚靚仔仔咁

由車站去有珠火山既交通有D煩
首先去火山既路線巴士冬天會停駛
然後冬天代行既洞爺巴士每日只有幾班車
仲要坐巴士到洞爺湖溫泉先得有搭
咁就實在係有D煩
所以直接搭的士去

話說的士站已經寫左話大約3600
就算係中型都係4200
但係去到個咪標已經5160
問司機個價點解差咁遠佢就話係冬天貴D同埋有附加費
真係痴撚線公司
走果時佢比左張卡片
走果時因為已經無晒巴士
唯有又局住再搵呢個司機
我諗我都係痴撚線

佢卡片個電話就係臨時寫上去

個咪錶仲係要收埋入車頭個櫃桶
我真係懷疑呢架到底係咪的士黎

落車終於明白有珠火山同昭和新山既分別
山腳個纜車站叫做昭和新山站
就係指停車站對出既呢個山仔

好似係長期噴煙既

然後架纜車叫做有珠山纜車

因為我地即將要上果座山就係叫做有珠火山

山頂減三度

暫時算係呢三日入面比較凍既
三點上山
最後四點落山
時間就岩岩好

車飛1600YEN

仲貴過函館山
如果係KLOOK買好似可以平少少

有珠山上面有兩個觀景台

一個望洞爺湖
另一個望火山口

三點無人上山

又可以包車上山

比雪包圍既洞爺風景都幾靚

昭和新山其實好細

上到山頂站

有大褸可以任著

有珠山頂站

有珠山

出到去分開左右兩邊

左邊通向火山口展望台
而右邊就係洞爺湖展望台

點左老豆老母去右手邊
我同細佬就去左手邊

但發覺條路咁撚樣
好厚雪D餘仲要無任何扶手
展望台話遠唔遠話近又唔近
但一個唔小心如果係度冼左落黎真係可以直碌落山
最後行左幾步都係番左轉頭

真係好彩有番轉頭
真係一行就出事
無端端勁大雪
本身係展望台既遊客包括老豆老母都龜縮晒番纜車站
係我死唔信邪係都要去睇下展望台風景

一行到去就乜撚都望唔到
白蒙蒙一片

好撚大雪
每吸一口氣好似就食緊雪咁

頂唔住都係縮番去纜車站
成身都濕撚晒

等左陣終於停雪又再出過去

好似岩岩舖左層白膜係個展望台咁

終於可以睇到洞爺湖風景

而個太陽又幾靚

然後唔經唔覺就夠鐘要聲落山
差唔多最後一批人落番去
搵左個職員幫我打電話比頭先個司機
然後就帶左我地去等的士張檯叫我地慢慢等

足足等左成四個字先到
搞到班職員要陪我地OT

續

我一個得
全部咪過黎

唔洗啦多謝

樓豬又俾dc9搵笨

長知識

去左2次洞爺湖都未試過行遠過乃之風出面既湖邊

帶埋小弟去ok

跟樓豬食好嘢

天下dc一樣黑

次次都淨係睇個湖？
咁去一次都夠啦

要頂得順老母

無咩點食好西

次次都係去 hea 同浸溫泉
3-4點 check in 到第2日10點走

食咗唔講渣掛

去其他溫泉嘛

佢有樣野好好, 係有 CTS shuttle, 煩少樣

食左屎

可惜我之後去登別
用唔著佢d shuttle

小心相機會好易壞 下次帶個奇會好啲
黎緊都同家母去北海道 有無咩野食好推介

樓豬唔care依啲錢

已經唔係第一次
部機上山下海都仲算come用

札幌d咖哩湯好好食

哈
我媽都係
盡量每年都帶佢地去一次旅行
前年聖誕福岡
上年聖誕首爾
今年復活節北海道
因為要就姪女學校放假
所以好貴

不過襯佢地行得走得食得
畢竟我爸都68了

阻人收工

錫住佢先影到靚相架

有無甜品 家母中意甜野

值得既
雖然真係好撚煩

我都唔想架
個司機慢

去左letao同六花亭
Letao好食好多
點知原來香港都有

好彩我爸媽心境超後生
夾公仔扭蛋仲癲過我
我姪女同我老婆又fd
其實姪女都16歲了
所以幾次trip都玩得好開心

係唯獨我媽乜都話無所謂呢下煩啲
鐘意就鐘意
唔鐘意就唔鐘意嘛
想食又唔出聲
搞到下下要我估

我老母最煩係要食齋
成日都好似似搞到佢無野食咁
所以溫泉自助餐對佢黎講好好

食齋真係好多野唔食得

剩係浸過登別留名

寫清楚 北海道道南道央啦
日本有南海道架

道南道央一件事
但點會諗咗做南海道

南海道還南海道
南北海道還南北海道wor手足

Jr pass都係叫南北海道

齋咖哩飯
齋拉麵
其實咖哩同湯底都有肉
佢話ok就ok啦

係咪會keep住update
定完左

會既
搵人拋西瓜

巴打想請教下你
有無食過難陀
你應該有聽過下呢間野
之前好出名下
依家好多人話佢越做越差
推薦櫻料理
都係食三大蟹
想問下你有無食過

另外有無食根室花壽司
係咪真係咁好食同多人

會架
今晚歐聯前應該有

兩間都無聽過
岩岩search過好似好低分

根室花兩次去到多人到痴線
食唔到
永久blacklist

樓豬食唔到根室花
唔好提啦

我知難陀近排差左好多
btw你係邊度睇評分

聽閒排隊排到黐根

留名支持
由之前北陸中部篇遊記追起
淨係覺得IMAX 巴你好有錢

Agger

我去過難陀2次, 大約 2015 n 2017
愈做愈衰
以前d 蟹同食物係幾新鮮
E + 不了

推介冰雪之門

我一家五口
唔係放題既話消費會比較高

Tabelog
而家食野唔過3.5唔食

係排到收工都排唔完

唔好聽佢地亂講

有要求唔似我咁咩狗屎垃圾都放落口

層雲峽個纜車開返未

DAY3 洞爺湖溫泉

今次坐的士番酒店
個價就正正常常
兩千幾YEN

就到左今晚住既洞爺乃之風

一落車雖然無好豪華既招待
但都有個阿姐幫推行李

第一印像都幾好

乃之風個大堂裝修得幾豪華

仲有落地玻璃大湖景

但係CHECK IN既情況係咁撚樣

雖然全部都係散客
但個個都講支那語
D支那細路又嘈撚住晒
老豆老母就優優閒閒坐低飲杯welcom drink
我就要係度onon99排隊

話說原本係BOOK左兩間雙床房既
咁樣起身就唔洗打交爭廁所用
點知就係香港臨出發個幾日收到乃之風話好多謝你即將入住乜乜乜之類既EMAIL
一睇先知出事
原來我BOOK早左一日
臨急臨忙就唯有BOOK只係淨番一間乃之風俱樂部既四人和洋室
每人貴1000YEN就算啦
最緊要有房住
其他洞爺湖既旅館好似都係麻麻地咁

搞左好耐終於有得上房
56平方米四人房

可能係因為四個人住
所以睇落去好似唔係幾大
不過設備又幾好

仲有咖啡機

雖然無用到
但最重要都係個湖景

我地住二樓
同地面都幾近
而出面亦唔係私人花園

其實都算多人會經過
有少少嘈

食完飯會搬開埋張檯仔舖床

其實都有少少迫
不過自己做錯野就唯有係咁

入住溫泉酒店第一次件事緊係要浸溫泉
教好晒老豆老母點著浴衣同步驟就去露天溫泉玩
可惜都係遲左少少
黑已天
無乜野可以睇到

所以第二朝天未光就一早上左去浸

見無人就影左幾張相
室內溫泉

仲有企係度既溫泉
水深到可以游水
另外重點天台露天溫泉

180度湖景
雖然無係伊東DHC全海景咁正
但都有八十分
可惜日出個景睇唔到

溫泉外面休息間一樣有湖景睇

以前成日聽人講話洞爺湖好悶唔洗去
今次係度住左一晚
我自己覺得都OK啦
溫泉區無咩野做都好正常
而且個湖景幾靚
夏天又有煙花放
都唔無聊啦

另外仲有個昭和錢湯大浴場

因為係依照傳統設計
無景睇所以無入到去

要講乃之風最唔滿意都可以話係自助餐
因為窮
再加上老母食齋等等既原因所以係揀左食自動餐
唔滿意既地方並唔係話佢唔好食
而係六點半落到去終於係FULL晒要等位
唔講唔知以為去左邊間餐廳
黎到酒店食野竟然仲要等位

等位無野做唯有出去睇下個洞爺滿點燈
無錯
我就係呢個零度左右既天氣著住浴衣踢拖行出去
可能係浸完溫泉
出奇地完全唔覺得凍

點燈時間每晚六至十

地方細細但都叫做有D野睇下
不過就係因為踢住拖行就咁係北海道仆左第一次街
損到手埋

行番去酒店件浴衣仲有D薄雪
好型
但竟然仲未到
真心痴撚線

入場會得到用餐牌

放係檯上面即係表示仲用緊餐
食完交番比COUNTER就OK

個場都幾大

樓上食西式餐
你揀個貴PLAN就可以一邊望住班窮撚一邊食西

食物都多選擇
但係無乜海鮮
港人最愛既魚生亦都唔多
但係食齋既老母就可以好好食一餐

比起層雲峽
起碼呢度D人係散客
唔似得果邊D團體廢老咁無禮貌

無得坐湖景位

但個位都舒舒服服

除左自助餐同西餐
酒店仲有和食

係入面群P都得

同場加映第二朝早餐
排位都係差唔多

話說我地個PLAN仲包埋個岩盤浴
咁因為食晚飯食得耐
所以打內線電話BOOK左九點鐘
去到個岩盤妹仲話可以玩到永遠

岩盤浴個教學是咁的
首先舖條毛巾係石板上面
塊面向下玩五分鐘
然後塊面向上玩十分鐘
休息三至五分鐘
再重覆多次

入面總共有三間蒸籠
一間60度
一間50度
一間40度

仲有間休息室

60度蒸籠

仲有兩個漏斗一個五分鐘一個十分鐘報時好得意

部電話岩岩先跟我上完山玩過負幾度
然後又同我一齊黎到六十度
都仲未見壞
我都覺得好勁
玩到成身汗都幾舒服

另外酒店房出面仲有兩部振摩機

之後去登別都有
等我仲以為呢D係MUST黎
點知去到層雲峽部按摩機係要收錢既
其實間乃之風大致都滿意既
係真係酒店太大人太多
咁呢樣真係無可避免既

DAY3 完

自己比LIKE自己

我見網站有寫有開呀
不過我無時間去

我唔似某啲人

湖景

一早囉定飛
之後行完街番去食

要等個幾兩個鐘
有咩好行

Between
狙出線！！！！！！！！

去夾公仔囉
我記得隔離esta唔知五樓定六樓全層都係nacmo夾公仔
我上次都玩左個幾鐘

乃之風做咩攪到咁 ...
之前 check in 係坐係位飲茶 佢有人幫手過黎做手續...

仲有 buffet 1830 full 唔俾人入 ...

(Btw, 佢個乃之風茶寮幾唔錯)

買衫褲果d

聽講北海道度度都支那人

佢checkin仲要分開國內同海外兩條隊

呢d真係無特別興趣
第一次去到即刻轉場食擔擔麵
第二次再夜d去佢話排到收工麵唔會有位就去左格離餐廳是但食

40年fan屎

一半姐

上個月住同一間 啲雪糕

睇到你咁講我都問左女友，女友對上八月同朋友去乃之風都係邊飲 welcome drink 邊 check in。

淨係記得好多食

我到底做錯乜
住咁多間都未試過唔係counter checkin

DAY4 尼克斯海洋公園

話說第一日都無好好咁係洞爺湖周邊咁行過
第二朝浸完溫泉就出左去轉左個圈

然後兜左去酒店後面條小徑

湖畔通

支笏洞爺國立公園

洞爺湖
登別
支笏湖
同定山溪
好似幾個溫泉區都係呢個國立公園範圍入面

湖中心既中島

坐船可以過去

一路行都幾多雪

日出應該無幾靚
不過都係遮住晒

乃之風既背面

呢棟係主要係細房為主既SPA RESORT館
頂層係室內溫泉
而天台就係露天溫泉

餐廳波之音

落地大玻璃湖景
不過早晚餐都坐唔到

而呢棟就係我地住既乃之風俱樂部

兩個館中間二樓互通
所以我地行過去溫泉都方便

離開住左一晚既乃之風
我地無坐佢地既送迎巴士番札幌
而係坐係酒店對面既巴士站等車
坐巴士去登別
09:02開車

其實到登別方法有好多種
坐巴士出JR站轉JR亦得
不過時間最快最平既都係坐巴士直接去登別

一小時左加車程就到左登別

另一個溫泉區
同洞爺湖有D唔同
洞爺酒店係圍住個湖而起
而登別酒店係依山起
所以會係一條斜路
但因為我地登別第一站係海洋公園
所以坐番的士出去
都平過坐JR

不過的士佬又黎料
佢以為我地今日離開登別去洞爺
話坐的士都係一萬YEN左右
同坐JR差唔多
我屌你啦
成粒鐘車程一萬YEN真係吹得就吹
求其我地有PASS搭JR就收撚左佢皮

尼斯斯海洋公園

每人入場貴2450YEN
不過門口個售票處係廢既

咁我地之後都會去埋熊牧場
所以我地買左張套票
4400YEN可以去登別三個主題公園其中兩個
伊達時代村好似好廢咁就諗都無諗過了

海洋公園入面連彩色簡介都無
就咁得張黑白地圖

話說成個海洋公園就好細

但係表演時間都都編得幾密

我地十點半去到
順次序就可以1030睇海獅
1100睇企鵝
1125睇海豚
最後1150睇沙甸魚

城堡其實係水族館黎

入到黎見個場好冷清以為無咩人
點知原來去晒睇海獅

基本上成個場都係靠支那同台灣團支撐
我諗起碼都佔左七成左右
所以表演者都要用番少少支那語黎取悅觀眾

睇埋海獅就個個都沖去霸位睇企鵝

工作人員而家先可以圍繩

其實個畫面好ON9
D企鵝係無雪既石地上面行
奇撚奇怪
但好似尼克斯同旭山動物園唔同
旭山動物園冬天先有企鵝遊行
而尼克斯既企鵝遊行係全年進行
好似係

好似去兩邊睇過都係會有隻大佬一鵝當先咁行

去到城堡門口就係終點

職員會介紹下D濕鳩企鵝
然後又再番轉頭行
因為個個都去晒終點睇企鵝
終於可以霸番個有雪既位影下相

佢地唔知點解係會行下又停下咁
真正on99生勾勾

之後就番屋企啦

一日會遊行兩場
我都唔知佢地係辛苦定享受

緊接住係睇海豚

好多團體睇住企鵝就散左
所以海豚表演係坐唔爆個場既

呢個海豚妹幾得意

睇睇下令我諗起連登有個POST講海豚發情屌觀眾

佢地個撚樣真係好撚咸濕

不過真係跳得幾高

下一場係沙甸魚

前排有特等位可以坐

後排就只可以企

不過發覺團體唔鍾意睇
反而全部都地道日本妹黎

個表演就係音樂加一萬條沙甸魚既游動
佢地係跟住節奏好聚集去某個位置
我估係同光有關掛

近睇打燈係幾靚既

話說老母一見到摩天輪就好開心話要坐

但好似廢棄左無開咁
都唔知係咪海洋公園既一部份黎

曬緊太陽既海豹

少量既兩棲館

又番番去企鵝個屋企
睇佢地訓覺

企係度唔郁撚
一定係人扮既

城堡條護城河都結左冰

話說雖然係可以放手入水摸佢地

但支那人係用搞既
垃圾人種係連基本既修養都無

金魚萬華鏡

好似係新加入既

但就咁睇金魚真係ON99
只係張相可以影得靚少少

八爪魚

海天使

最後既水母

仲有點樣制造水母

登別無咩特別好西食
就算去到溫泉區都差唔多
所以就係園區入面解決
之但係好多咁貼左呢個牌出黎

之後去左間叫做RIBE
無期待之下又唔太差WOR

我記得好耐之前PLAN果時
係有免費巴士送遊客去熊牧場既
唔知幾次開始
係官網就再見唔到有呢班車出現
唯有自己住的士啦

但係咁大個海洋公園
的士站係無的士既

所以先話的士難搵
尋日係有珠火山搵唔到
今日係海洋公園亦都搵唔到
唯有行番去登別JR站果邊
真係有幾架的士係度等緊客
直去熊牧場

續

的士就一粒鐘大概預萬二円。

北海道基本上只有 jr 站外先有的士等客，好多地方一離開 jr 站你想搵架的士既機會係好微。

啲企鵝真係好得意

萬二yen唔得呀？
臨尾走果日坐左半個鐘都成萬yen
雖然係大的

不過係札幌市內真係易搵的士好多

雪地
唔知點解我覺得旭山動物園d企鵝得意d

相out focus 晒好慘，我上次去仲多人，結果趕唔切去五稜閣

日本的士我搭過唔少，半粒鐘車程應該大概 6000 幾円，我試過落大雪由富良野搭去美瑛都只不係萬三円左右，仲要講緊係大雪到連搵目的地都兜左唔少路𠴱隻。

洞爺溫泉去登別溫泉應該遠過富良野去美瑛好多

所以我去完五稜閣先去山頂呀

𠴱次大雪到 miss 左富良野去美瑛既 jr，唔想浪費時間等一個鐘後既車就改搭的士去，𠴱次全程車能見度只係得四五個車位行超慢速，向車入面望出去係白濛濛一片，同埋北海道的士基本上係冇 gps 呢樣野，個司機都要拎本地圖書黎搵路，當時仲係 b Mobile sim card 年代連 nano sim 都未出要我去特登用部 cut card 機去 cut card，結果 cut 完後用唔到，全程連網都冇得上。

未換毛嘅企鵝bb好得意

我呢個星期搭既全部都有GPS
可能你好耐之前去啦

旭山有D好搞笑

隔離post又係登別

DAY4 登別熊牧場

坐的士一下就上到纜車站

但原來熊牧場既纜車站同下面溫泉街仲有一段斜路既距離
回程果時就可以行落去

但想像唔到點樣可以帶廢老行上去
好彩無搭巴士

呢架纜車同香港海洋公園就差唔多啦

之前買既兩園套票

熊牧場正宗好多
要換番張正式入場券

時間表

不過我地成兩點幾先黎到
差唔多乜表演都完晒

纜車站

山上面氣溫一度

好似黎到北海道咁多日都咁好天
仲要溫度差唔多全部都係正數

巨型熊公仔

成個登別最搶眼既酒店並唔係第一瀧

係呢間自稱全日本最大級露天溫泉既まほろば
好似去邊到都會見到
而我地住既瀧乃家就係佢格離

就係細細一間旅館

登別周邊風景

相比起有珠火山既風景登別真係差少少

坐坐下見到有一架纜車唔同左樣

竟然係曬咸魚

山頂站

成個熊牧場就好細
一小時內都可以睇得完
出左纜車站
左手面係牧熊場
而右手邊就係博物館加展望台

係牧場之前會見到賽鴨場
一去到就見到D人叫得好勁
之後散場

原來岩岩賽完鴨
官網寫賽鴨係個時間係隨時
即係唔知幾時

黎到前覺得好無聊
唔睇都罷
黎到之後反而又有D興趣
如果有達仔旁述就更好了

熊牧場有分第一同第二牧場
第一係男人
第二係女人
唔比佢地隨便交配

第一牧場就淨係見到三隻懶懶熊

郁都唔撚郁
有野食就張口
無野食就算撚數

呢度D熊係食齋既

係LOCKER用二百YEN拎出黎就可以任餵

好多人拋唔中結果就比D烏鴉搶晒

仲有個室內場

推粒堅果出去就可以比佢地食

但係塊玻璃就污糟到乜撚都睇唔到

春至夏係東京熱既季節
秋天係食慾之秋

而呢度養既熊係唔會冬眠既
最老果隻都有31歲

第二牧場就多好多
但係女性既熊為左生存就係度賣弄自己

不斷叫人比食物佢

應該同企鵝一樣
都係人扮既
我自己睇完就麻麻地呢個地方
調教到班熊弱弱智智咁

原來三點鐘有熊競爭
無睇到時間
一去到又散場

番去見到鴨大叔企出左黎

即係不定時賽鴨開始啦
係咁叫人落注
二百YEN揀一隻獨贏

全場得我地落注
其他人全部趁熱鬧
CLS
我地揀左黑仔

之後就趕鴨

成個過程就好似達仔玩莎木咁
D鴨想飛但飛唔起
不過淨係拍左片無相
最後黑仔竟然真係贏左
都唔知係咪做馬既
200YEN換黎既係環保袋一個

條獨贏1倍都唔知有無

博物館得D假熊睇

頂層係俱多樂湖展望台

但係個角度就麻麻地

仲有D角度積雪封鬼左

呢度離羅馬成萬公里

仲差巴黎同支京未去過

岩岩過左少少同酒店預定既CHECK IN時間
所以就係急急腳落番山
瀧乃家唯一唔好就係無得上網隨意改預定個入住時間
下下都要SEND EMAIL有D煩

續

咁岩

我剛兩星期前向京都，都發覺原來好多的士都係冇 gps，好多司機都係靠自已個電話 gps 帶路。

渣開應該都唔洗睇gps ar?

香港我諗唔駛既，但日本𠴱邊的士冇 gps 有時淨係得個地址都可能考起個司機。

呢d?

係
啲毛好蓬鬆
隻隻一樣先顯得佢特別

旭川動物園d企鵝真係撚正

呢d毛唔知咩玩法

旭川嘅話我應該同你睇緊同一隻

好on9

Btw樓豬出發前好完咗佢

仲有成個月先復活節wor手足

DAY4 登別地獄谷 登別溫泉

本來一開始係book左第一瀧既
但SEND左EMAIL去問有無齋餐比老母食就零聲氣
後尾醒起同事話佢渡蜜月去左一間叫做瀧乃家既旅館
仲SEND左好多相比我話呢間好正
然後上JALAN睇下
竟然係4.9分
沖住呢個分數
就改訂左呢架旅館
人一世物一世
雖然價錢係第一瀧既兩倍
但真係想感受下4.9分既旅館到底係咩樣
咁book完佢就即刻覆我老母食齋係有咩係唔食得既
未入住已經feel到佢d誠意走出黎
所以我直頭連三點半呢個入住時間都唔想再改了
明明應該去完地獄谷先checkin

瀧乃家

先要穿過呢條橋進入

有個保安阿叔已經係度等緊
然後就帶我地入去CHECK IN
瀧乃家唔似得乃之風咁大型
登別亦都無洞爺湖呢D風景
所以瀧乃家自己就整左個園景出黎

呢棟原來係自動門黎

古風幾有意
門後面就係瀧乃家既正身
入內要除鞋

對鞋就一直放係門口
離開果時會有專人送鞋
但如果要換鞋既話就會覺得有D煩

因為實在唔係好大
旅館無大堂之類既野
門口都可以欣賞園景

本來我以為呢種旅館應該會全部都係老人招呼
點知後尾發覺除左門口個保安阿叔之外
幾乎其他都係後生仔女
連全晚一直SERVE我地果個男執事都係後生仔

check in完會被帶到休息室
望住呢個園景

飲呢碗日式welcome drink

成個感覺好chill

我地間房係4樓

叫做松風

分開主客廳

仲有個展望浴桶

不過一直都係去浸溫泉所以無用過

但食完飯之後開晒床感覺就變左難民營咁

安頓好晒就出發地獄谷
中間會經過第一瀧

佢個溫泉根本就係水上樂園黎

同埋湯澤神社

不過無乜時間無上到去

格離就已經係地獄谷

睇地圖仲好似好遙然咁

地獄谷既深處係鬼火之路

夜晚好似仲會點燈

登別地獄谷應該係名勝黎
泊晒大巴係度

D旅行團多到

地獄谷模型

地獄谷

我既預想係
由地獄谷一直行去大湯沼展望台
最後係天然足湯果邊離開

但係冬天竟然全線關閉

工程進行中

連鬼火之路都去唔到

就只可以上一上地獄谷廣場

唔知係積雪厚定係個牌矮呢

總之就係乜都唔比行

超級失望呀

條鬼火之路真係一個人都無

終點地獄谷個牌

見到好多靚妹都帶住個雪人黎影相
又有好多一家大細係度砌雪人

咁我地都唔執輸
隨便搵番隻被遺憾既雪人
再加D樹枝樹葉裝飾一下

就變左我地專屬既雪人

影左一陣相
玩左一陣都無野做就離開啦
D雪人已經變晒棄子

好慘

旅行團都散晒

突然間好冷清
天空仲有勁多烏鴉飛黎飛去

個畫面有D恐怖

間歇泉

長期噴煙中

番到旅館浸埋個溫泉先食飯
瀧乃家一共有兩個溫泉
一個係地下
另一個係天台
咁就先體驗下地下果個

瀧乃家全館得三十間房
人流唔多
去兩個溫泉都完全無其他人騷擾
好正
室內溫泉

話說露天果個溫泉同室內有段距離
行出去會勁凍

然後一野浸落去
爽到暈

望住個雪庭園浸溫泉都真係幾寫意
可惜就定左六點食飯
唔可以浸到永遠

我一直以為晚餐應該會係房食
不過可能係四個人唔夠位
所以係獨立個室食會席料理

餐單

每道菜續碟上

個醬係氣泡醬
幾得意

百年傳統

馬鈴薯缾翡翠餡

同場加映老母特別版

齋菜全餐

咁其實呢
呢一餐雖然唔差
但對比起上次係和倉溫泉食果餐極上加能蟹
就好似係差少少咁樣

飯後休息完再試埋頂樓天空溫泉
呢個場就係半露天設計

係半空望住呢個園庭
比較似貸切溫泉

夜晚庭園景

咁三萬YEN一個人呢個價錢又唔係話真係好貴
係接受得到既水平
只可以話4.9呢個分數係真係有D過譽
起碼服務黎講上次美灣莊我已經覺得好過瀧乃家
而且因為地理環境亦都無起身打開窗果種驚靘可以產生得到
但係呢度可以享受到片刻既寧靜
起碼我從來都無係走廊遇到過我D鄰居
溫泉亦都無人騷擾過
係呢方面真係可以比到滿分既

DAY4 完

差唔多ja

北海道版 魚樂無窮

仆你個街亞視黎既

點知你會唔會爛尾

Richard 先得

放左兩日病假比人屌到豬閪咁
又係時間睇下機票PLAN下行程出年去白川鄉點燈
但來回要成九百蚊稅
真係顛顛地

DAY5 湯澤神社 二條市場 狸小路

酒店既護理套裝整得幾精緻
玻璃杯又幾靚

我成袋野拎左番香港

因為尋晚已經玩晒兩個溫泉
今朝就無再特意去浸
酒店早餐同尋晚晚餐都係同一位置
又係尋日果位執事負責
其實呢D員工夜晚到底住係邊既呢

早餐一樣都係和食

件豆腐好食
老母早晨特別版

執好晒野CHECK OUT
因為瀧乃家並唔係大館
所以無免費巴士接族往返札幌
要自己坐巴士
好彩去前一個站去左第一瀧個站
巴士無得預約
只可以即場買飛
同由洞爺黎果架巴士唔同
呢架高速溫泉號有專人負責係站頭賣飛
1950YEN一位

而且仲要坐爆左
係登別巴士總站等車既全部都上唔到
不過我估巴士公司應該會開多班黎車佢地
應該唔洗等下一班掛

而見等巴士仲有時間淨
就去埋尋晚無去到既湯澤神社

條樓梯無舖滿雪都仲行得到

手水舍既去水位D水已經結晒冰
但係出水位竟然無結冰

細細間咁

但諗番起原來黎左北海道幾日
呢間先係今次旅程既第一間神社

又有一個被遺棄既雪人

今次好DUM本
連眼鏡都出動埋

九點三十四分
我搭上開往札幌既巴士

全程大約兩個鐘
坐到D日本妹都訓晒覺

佢條仔尋晚就爽啦

黎到札幌第一件事就係放低行李
其實擺係酒店都得
但一黎唔太順路
二黎已經寄左四隻GIP過去
再擺埋背囊好似唔係咁好意思

札幌D LOCKER都比較貴
成500YEN一個細既
不過成個場LOCKER多到痴撚線
直頭分晒A-Z區

札幌車站

終於黎到全北海道最大既城市

不過呢種地方黎一次就夠
我始終都唔係咁鍾意大城市果種味道

首先買左張遊客專用既札幌SLECT
買左A餐
2300YEN包左纜車加兩個景點入場卷
都算幾抵玩
但遊客中心係無得碌卡既
都幾顛

札幌地下街超級發達
由札幌車站可以一路行到去大通公園

而札幌地鐵站竟然係同札幌JR站有一段距離

所以好多事如果去大通公園附近都選擇行路
可能仲快

地下街上番去已經係時計台

札幌既渠蓋都係用時計台做標誌

所以時計台應該係好出名既地方

附近已經可以見到電視塔

附近既大通公園雪祭已經完左半個月左右
場地已經搞到咁

黎到札幌食既第一餐地道湯咖哩
GARAKU

應該係好出名
唔只多遊客排隊
起碼都仲有一半係日本人

大約排左四十分鐘左右先入到座
直到走果時一樣都仲係咁多人

其實格離一樣有間叫做CURRY KING
tabelog個分數都係差唔多
而且無乜人等位
但老母話排耐左唔想走

月份限定餐

因為今日係2月28日
小二就SELL我地呢個餐話係最後一日啦
咁就即管試下佢
其他咖哩餐
有純雜菜岩撚晒老母

辣度可以去到40
應該勁過譚仔

話說早餐都幾豐富唔算太肚餓就叫左細飯
點知就出左事
個飯真係勁細

同埋佢杯自家制奶昔就麻麻地

不過個咖哩就無得輸

今次旅行最好味就係呢一餐
真係值得排咁耐隊
比我評分一定係tabelog之上
極度推介

GARAKU個位置係係二條市場同狸小路之間
所以食完野就去左二條市場轉左個圈

之前已經聽過話二條市場無場外市場咁好
所以都只係一心參觀既心態
而且岩岩食飽亦都無咩食慾

二條市場比想像中細好多
只係得一條街仔

D舖頭門口係寫住大量泰文

見到都唔想入
睇到佢地真係無乜生意
好似好慘咁

真係轉左個圈
就去埋狸小路

呢條天橋積晒雪

比知係比人定車行

札幌除左有JR同地鐵
仲有路面電車

個狸小路站又幾特別

狸小路商店街

我地全家對鳩嗚都興趣唔大
最多都人幫人買下藥咁

同埋呢頭都幾多酒店

又轉左個圈
無咩特別就番去JR站出發去小樽

續

有往績翻查

睇到樓主 d 相都好懷念行向 d 雪冰地面行𠴱種步步為營，尤其是馬路兩旁比人踩到凸左一大笪冰既位，呢 d 一唔留意真係撻撚死。

瀧乃家又係好懷念，因為佢係我第一次住過既貴價溫泉旅館，自始之後就返唔到轉頭。

係呀
次次都要見老豆小心行
有次係大沼公園無睇實佢真係冼低左
成日入室內既地方又好耐去著對爪係腳到
係真係有D麻煩既

我而家都要開始試下每去一個溫泉住下最高分果間

樓主5萬幾一次旅行就知佢係有錢仔

早就知了

除四呀手足

係wo 睇漏左

機票都幾抵

一年前去
我覺得都算清楚呀

係
果時平cx一大截

下面開晒射燈殘住晒

DAY5 小樽運河

坐唔到機場快車
唯有坐區間車去小樽

全程四十分鐘

比快車慢左大約七分鐘

我地係南小樽落車
預定番札幌先係小樽上番車

北海道新幹線
札幌東京五小時生活圈

2030年預定

南小樽站大概都算係舊站

同小樽站比起黎都細好多

走向大街條路幾乎都係落斜
咁真係好過係小樽落車然後南小樽上車多多聲

小樽主要想睇夜景既連河
所以下午三四去我覺得就差唔多
原來預家睇埋個舊銀行
不過唔睇亦都無咩損失

南小樽站呢邊都冷冷清清無咩人咁
差D以為落錯車
但係一去到音樂盒堂就完全唔同晒

人多到痴左總制
源源不絕既支港台

呢間就係LETAO本店

預定係度食餐甜品等到天黑就再出發運河

不過老母話去買郵票寄信番香港
就去左對面間郵局先
原來仲有全國都縣限定版既POSTCARD

不過呢樣就唔儲了
店內都仲有其他郵票

郵局好細
但係好多人
好迫

再番到去LETAO已經要等緊位
有個露台仔可以打下邊爐

法國除左本店
LETAO係小樽都真係好多分店

再睇下原來唔只得露台
仲有天台展望台可以上去

轉左好多個圈終於上到天台

響鐘保平安

唔知係咪班支那聽到我響鐘
然後又一窩鋒沖晒上黎
個展望台密室已經夠細
仲要一人響一下
支那即係支那
狗改不了食屎

不過個景補數

而且都撞正日落

感覺有D似係電影成日出現既韓國唔知邊度
不過天狗山就無辦法去了
畢竟唔可能晚晚叫廢老上山吹風

落番去就差唔多有位入
有個牌寫住LETAO推介排名

一入座小二就話呢個本店限定SET只係淨係兩個

問我地要唔要埋佢
然後再叫多兩件蛋糕

好鍾意抹茶呢個名
次次都可以叫到擘茶

真係幾好食
好軟淋淋既感覺
當然價錢都唔係普通
成舊水一個SET

樓下係手信店

老母仲買左盒芝士蛋糕
後面先知原來香港都有分店
個芝士蛋糕仲有得賣
不過價錢就係日本兩倍

見仲有些少時間音樂盒館先收工
就入埋去睇埋

無得淨係買入面舊芯

要配埋個盒一SET咁買
我就無咩特別興趣
睇下就好

出番黎黑天已
係時間向住運河出發

真係一街都係LEATO

仲有間齊名既六花亭

都行左一段路先去到運河
雖然話已經無左點燈
但都算幾靚
好多人話真係得條渠無特別
我自己覺得個夜景都唔錯啦

但係騰龍支鏡竟然係呢個時候散光
再較細D光圈個情況好左少少

真係幾多人係度影相

搞到撻地好鬼冼
指定打卡位置

然後就試下係運河邊行過去
因為有積雪
又有斜路
聽到人尖叫以為廢老出事
原來係人地冼低左

仲有觀光船

運河既另一面

下次夏天去道北既時候
會以小樽作為尾站
跟團玩一日積丹半島
會係運河邊既運河之宿古川住一晚
不過單人房就無河景睇

番去小樽站途中會經過舊手宮線
會有條路軌橫跨馬路

不過積晒雪乜都無

小樽站

好多人好似我地咁玩到夜晚番札幌

今晚原來係食根室花丸
而聽晚就食175度擔擔麵
個預算係咁
但係一去到佢寫住話要等個半鐘

屌出黎
即刻轉場去食擔擔麵算
結果第二日一樣食唔到根室花丸
臨收工人收多
痴撚線
永久BLACKLIST

一場黎到日本
就當然唔想食支那菜啦
但係呢間175度擔擔麵係札幌既拉麵店黎講都算高分
佢對上果幾間全部都唔係市中心好難去
而且老母鍾意食
175度係札幌都有幾間分店
原來係想去本店既
不過改左今晚食就去左札幌站北口果間

係門口咁機買飛
其實就唔係幾多選擇
黑麵白麵
有湯無湯之類
但佢個職員叫我地係咪no spicy
咁我想話唔係唔辣咪答左no啦
結果咁就出左事

佢真係係個辛字打左個交差
仲要全部人都係
唔辣既擔擔麵真係真心ON99
成個晚餐食得有D患得患失咁

無湯

有湯

仲有碟小籠包
雖然話無湯既擔擔撈麵幾特別

但成件事真係on99
唉
好好地一餐壽司食唔到
麵又無辣既

呢兩晚係札幌住JRINN
札幌站南口
行開先發覺都真係要行幾遠下
唔怪得可以做到咁平
兩間雙人床房兩晚都係兩千蚊
平均一個人每晚都係250左右

大就唔算大

都仲開到GIP
最重要係有冷氣

堅係有冷風
黎左咁多日第一次有冷氣終於唔洗再開窗

DAY5 完

睇落好正好想食
上次去札幌miss咗冇食到

No spicy？答yes先係唔辣啊嘛
利申英文差

答No即係No Spicy

長知識了
btw 有睇巴打北海道遊記，好睇

樓主天黑先嚟去運河影相
趁日落未黑天藍影吖嘛

係真心好味

出事啦

我成日都覺得天黑會好睇d

睇到小樽好懷念海貓屋個蟹意粉。

係 wo... 上次滿心歡喜去到點知執左...

初時橫過手宮線以為仲用緊

根室花我係銀座食
早11點上到去有位坐

好食？

應該係比人行架嘛

唔想再聽到呢間野

真係好好食

佢唔係開放做步道既咩

我上網網見路軌格離係行人路呀

求其食都唔食佢

直接用埋body language 解釋嘛

小樽你無去三角市場
海鮮飯平二條市場，2000yen唔駛質素好

條路留返黎比人散步，有段係橫跨馬路。

好得，之前去親小樽都必到，無端端唔做真係好可惜。

原來追開個youtuber有影過

同一集團四季花冇咁多人

樓豬更新未

樓豬去左食女

佢？

太多市場啦
而且聽話三角主場好渣

本身都想去行下條路軌架
但一黎遲左去
二黎屋企人又累累地

Show block user
呢排要爆閃軌
今晚應該更新唔到

點對得住我依啲忠實支持者

等扮工先打

推

等多陣

Reported

DAY6 場外市場 大倉山競技場

話說場外市場係好似有專車接送
不過要前一晚五點打用酒店打電話去BOOK
尋日夜晚前都未得閒去酒店
所以都係要靠自己

老母話佢一朝早晨運好撚醒行去左地鐵站
咁出門口就比佢帶路
帶下帶下都仲未去到地鐵站
就去左個咁既地方

原來叫做舊北海道廳
都幾多遊客

呢個唔知咩空間出年4月開張
舊北海道廳都算有個庭園

而背後係植物園
所以呢個範圍都可以行一段時間
不過我一黎就無預定要去呢個地方
二黎早餐都未食好撚肚餓
所以影左幾張相就繼續搵地鐵站出發場外市場

又番番去條地下街

橫掂都行遠左
直接係大通站上車
咁就唔洗轉車坐東西線直去二十四軒站
因為今日應該會坐好多地鐵
所以買左1 DAY PASS

平日830YEN
如果假日既話
張PASS仲會減價
仲會有電車PASS賣

坐左幾個站就係二十四軒落車

感覺好似無乜人咁

一出地鐵站就見到大大個牌

呢間好似係場外市場最大果間
見場外市場間間都差唔多分
就因為呢個廣告決定去呢個北のグルメ亭

由地鐵站行過去大約都要十分鐘左右
然後就見到場外市場

比起二條市場大
起碼兩邊街道都有商店

所以見朋友都係推薦呢度多D

唔睇咁多
因為決心黎食早餐
所以即使入左北のグルメ亭

入面都幾多人
除左餐廳
仲有市場賣海鮮

呢隻巨蟹成3.7KG

賣成五萬幾YEN
應該成家都夠食

餐廳門口就貼左好多名人
山下久智
反町隆史等等都有
餐廳都幾大
可能朝早唔FULL

因為做遊客生意
餐牌都係大大隻中文字

其實有諗過食個全海膽飯
但咁又會無得食拖羅
猶豫左好耐就叫左呢個拖羅SET

老豆同細佬既

老母食白飯

早餐黎講真係幾豐富
但係唔明佢點解係熱飯
成個感覺就有少少怪咁

食飽就周圍行下睇下
個大蝦就比人整穿左

一定係支那人所為
除非唔係

下一站係北海道神宮同大倉山競技場
咁個北海道神社就算易去
就係地鐵站出面
但係大倉山就要坐巴士
然後行上山
好似好難去腸
見到場外市場有幾部的士等客
就直接轉地點
直去大倉山先

唔坐的士上去都唔知
原來巴士站係山腳
要行一條長命斜先會到
由場外市場到大倉山兩千YEN都唔洗

落車見到的士站都叫做有架的士係度等客
都比較安心回程既安排
如果唔係就要行落山坐巴士

札幌雖然唔凍
但大倉山都幾多積雪

條電梯又幾靚

一上到就見到跳台

白雪雪好靚仔
因為香港無雪落
成世仔從來未見過呢種運動場
成個感覺好型

再睇清楚D人到底係度圍觀乜野
原來真係有人滑落黎

仲有計分

真心幾有型

雖然幾特別
但係上山D吊車仔都比運動員霸住左

意味住我地今日上唔到頂

大倉山地圖

原來我就諗住用札幌SELECT張PASS上頂
而家上唔到頂
唯有入去個冬運館睇下

新三大夜景

睇過函館夜景就覺得呢個係笑話黎

個館就無乜人

都係介紹下跳台滑雪呢種項目

香港大概每屆都係得一兩個運動員參加冬奧
所以我自己都好少人去留意

原來下屆係支京舉行

大倉山跳台比起電視塔矮少少

入面都幾多野玩下

因為無乜人
職員都好熱情叫我地試下
玩左呢個要左滑右滑既

因為無人玩
我呢個已經係紀錄黎

仲個曲棍球要守門既

話說除左我地之外
成個場就係得呢幾條女

佢地玩得好HYPER

係咁左右左右咁叫

因為上唔到山
求其影下山下面就算數

好在下面仲有的士
唔洗碌落山

續

有無同日本妹一齊玩？

我都想

肯定扮冇㗎

你估我係你咩

又屈

場外感覺係好過二條

人氣都多d
海鮮又多d
二條如果唔係近都可以唔洗去

樓豬Rich到....

唔好比人呃到呀

講咗幾個世紀都冇人信我

我信

唉巴你出埋個遊記先再研究你下個行程啦

其實得番兩日行程就好快寫得完
但呢幾日好多野做

同埋研究緊出年去白川鄉點燈

樓豬真係冇腳既雀仔唔會停

你仲爽

我冇飛喎

仲講

作為忠實讀者既我興過火屎

大倉山好撚靚

又玩我痛腳

Between,好撚正

呢排公司好撚多人升職
升淨我一條撚樣
唯有晚晚都去鄧人開心啦
所以開始更加得有D慢

DAY6 北海道神宮

由大倉山坐番的士落去北海道神宮
只需要幾分鐘
司機直落車到去社務所
鳥居都唔比我地行

作為北海道最大最悠久既神社
北海道神宮就好似無咩典故
但難得用到神宮黎正名
我就覺得應該要黎
登別個湯澤神社太細
今次就係神宮好好咁拜一下

北海道神宮坐落係圓山公園
附近仲有個舫動物園
旺過大倉山好多

一場黎到
無得行鳥居
都要洗過手

支鏡就真係怪怪地咁

終於寫到北海道第一塊繪馬

都真係幾多外國人黎掛

神宮範圍唔係話好大

拜完神好快閃得

入黎果時無得去鳥居
走果時補數
成個公園有第二第三鳥居
就係搵唔到第一
呢個係第二

條路舖左雪係幾靚

但我都係覺得隱戶神社果段路無得輸

圓山公園範圍都幾多雪
仲要係白雪雪好靚仔果隻

又有雪人?

係度可以好溫馨咁雪戰

由細到大淨係可以係電視機見到既畫面
終於可以玩得到

圓山公園仲有幾個神宮既分社

公園鳥居

可能就係第一鳥居

無那那見到有人自己搬車太上去

然後SIR落去

好似幾好玩咁

雖然好多雪
但天氣好好

而且有成六度

離開公園範圍
D雪又變到樣樣衰衰咁

阿伯仲要好努力去破冰

續

幾時帶細佬搵食

我問你就差唔多

幾時帶我地搵食就差唔多

咩樹

dllm...

隻狼終於出左
唔知會唔會影響進度

DAY6 北海道大學

圓山有個動物園
所以地鐵站有動物標誌

坐地鐵去到大通站轉南北線
北12條站就係北海道大學既出口

話說北大有條銀杏路好靚
雖然冬天應該無野睇
但一場黎到都想睇見識一下

銀杏樹全部都光禿禿
同以前去睇櫻花既情況一樣

因為最近天氣都幾熱
無咩雪落
地下都變晒冰
又污糟又冼腳

北大入面有個池塘仔

而家已經舖晒雪
有個告票牌叫做唔好入

但池面係一堆腳印

北海道大學入面有一座自己既博物館
係開放比遊客參觀自己既歷史

費用全免

純粹介紹自己既學科同打J用

隔住塊玻璃都叫你唔好摸

其中最得意係呢段片

一個正方型入面總共可以走得到幾個可能性出黎
段片話以前就算用超級電腦
都要用上幾千萬年既時間黎計算
而家既科技已經可以計到去16x16

由兆之後已經唔知係乜單位

仲有隻識講野既智能家居智能怪物

可以用語音黎問佢野
好在佢都識聽我呢D外國日文

個博物館都幾大
但時間唔夠
而且都幾悶
睇兩睇都係鬆人

日頭氣溫五度

今朝只係食左個魚生飯
雖然好滿足
但行左半日都肚餓
係小樽就去左LETAO本店
今次係札幌去埋六花亭本店

六花亭除左門市同CAFE
仲有音樂廳

二樓係CAFE

仲有呢D雪糕三文治呢D站食既小食賣

個場就無LETAO咁靚

望落去仲有好多位淨
但唔知點解都係要等好耐

六花亭唔同既地方在於
佢除左有甜品
仲有PIZZA

試埋個抹茶latte

感覺上好似無咩特別咁
但係價錢當然平過LETAO好多

一樓手信店

其實好多野機場都有得賣
仲有得免稅
不過都有D叫做本店限定既產品

唔知點解
今次係北海道做免稅呢個動作
佢地用個掃瞄器掃極本護照都舞唔掂
連唔同人既護照都試埋
次次都要玩成幾分鐘先搞到

又經過札幌車站

格離係大丸百貨

上埋去BIC CINEMA
好難得終於入到城而又有時間行下
感覺呢幾日都係照住個行程咁走
累就唔累
不過就有D公式

想買好耐既A73

不過日本買電器都係貴過香港好多

然後抽住一袋二袋
當然係番酒店放低晒先出發去藻岩山

續

唔好打機住啦
你都卡關㗎啦

遊記我都卡比你睇添呀

已檢舉

卡完關，識玩啦

文呢

等聽日扮工

DAY6 藻岩山 札幌電視塔

函館同札幌呢兩晚都有D似
就係一晚睇兩個夜景
但係函館就真係靚過札幌太多了

因為買野買耐左
番到酒店放低野已經天黑
無辦法係山上面感受黃昏入夜既時間

到藻岩山既交通比起到函館山更煩
首先要坐地鐵到大通站
然後轉電車到纜車站前
再坐接駁巴士
總共要坐三種交通工具
廢事煩就直接坐的士去纜車站
札幌站附近勁多的士站
總有一個係左近

尋晚用騰龍支鏡出左事
所以都特登換番SONY支鏡
點知條仆街又散光

好彩係的士塊玻璃問題

但係札幌都都幾塞車
結果反而係的士佬燥底
瘋狂CUT線

纜車站

所謂既既新三大

一陣就可以見證到有幾流

係COUNTER用札幌SELECT換番張車飛

張飛流到
唔知關羽點樣呢

正價仲貴過函館山

換完飛又走車

又要排頭位

咁排頭位都唔係差既
因為可以第一個上纜車霸靚位

識玩既一定係望山下果邊

但係同上函館山嘩出黎既情況相反

呢邊係屌出黎
成個札幌好似無著燈咁

藻岩山纜車分兩邊
第一段係普通纜車
第二段係分開兩架既MINI纜車

中轉站

佢叫你唔好著鞋釘

MINI纜車

上到山頂
第一層舖晒雪

乜都無

二樓係餐廳同影院

最上層先係展望台
有得響鐘

呢ROUND我既

再望出去就係咁撚樣

雖然話天氣差左D
但點都稱唔上新三大啦

根本就算係佢塊牌都唔係話好靚

就咁只係一堆燈光
但雜亂無態
距離又遠
如果香港係一百分
函館係八十分既話
藻岩山大約得三十分左右

好多日本妹對呢個鐘仲有興趣

因為真係一D都唔靚
好失望咁散場

落番中轉站真係完全唔想買紀念品

呢兩隻吉祥物更加係一D都唔得意

結果又霸左頭位落山

乜FEEL都無

一出門口就見到有穿梭巴士
直落山腳電車站

電車一程200YEN

係西4丁目落車
行過去札幌最後一站
札幌電視塔

雖然雪祭已經完左
但都有少少燈飾

我都唔知係真係天氣差定點啦
今晚D相都好差

更大機會係個人技術問題

夜景遺產完全唔知係乜黎

呢個新三大真係不知所謂

入場費720YEN

不過一樣係靠札幌SELECT入場
札幌電視塔好處係可以參觀到10點

樓上LIVE VIEW

其實電視塔幾乎都同大阪個通天閣無咩分別
因為都係同一個人既同期設計
當通天閣被認為係伏既時間
咁札幌電視塔都唔會好得去邊

展望層無室外設計
而且擺賣既雜物實在太多
根本就無咩邊個位於可以好好咁欣賞札幌夜色

呢個位係斜出去既

令我諗起芝加哥有一座高樓一樣都有傾斜景觀台

電視塔最出名既打卡位
大通公園VIEW

電視塔有限定版鎖匙扣

每樣都貴100YEN

紀念品層再行落去原來都有成百級樓梯

都係慢慢等LIFT

再坐地鐵番到札幌站食飯
一樣搵埋尋晚果間根室花丸
以為今晚再夜D去應該會少D人掛

我頂你個肺
排到本日受付終了
以後都唔撚想再見到呢間野

燥燥地係格離完全無人既餐廳食算
嬲到無左FEEL
相都淨係照左張

不過食落又唔算話好差

札幌站出面仲有燈飾可以睇多陣

番酒店見到傳說中既大波西七

札幌既最後一晚
落左去JRINN地底既大浴場
因為唔係咩溫泉區
所以淨係得熱水
不過有個位有窗開可以打通到室外
所以就比起室內浴場係舒服少少既
今日都叫做行左唔少路
可以好好咁休息一下

DAY6 完

札幌電車上面有藻岩山纜車優惠券
你上去果陣天色差我好多
我覺得函館同藻岩山差不多，藻岩山就一望無際，函館就有海

哈蜜瓜幾時帶我地揾大波西七

樓豬啲gag愈嚟愈唔好笑

7仔畢咗業搵唔到了

一定有新女

依位手足係咪get錯咗

想像唔到
淨係睇相都覺得麻麻

個gag係乜？

係地d對話

關羽

呢一篇應該係尾二篇
寫多一篇就可以完
原來諗住可以更快寫完佢
結果到最後都係會慢左落黎

DAY7 旭山動物園號 旭山動物園

話說前一晚係小樽LETAO買左個芝士蛋糕
留番今朝既早餐之用

個包裝係幾靚仔

當時唔知原來香港有得賣
淨係覺得好好食
所以係機場又買左盒香港當手信分比同事食

然後終於要離開札幌
睇過天氣報告
層雲峽果邊應該起碼都負十度以下
所以最後一日既行程就全副武裝咁著去
特登買既羽絨都終於都有出場既機會

因為聽日會直接係層雲峽番機場
所以要拖住行李走難

係札幌見到個廣告

原來白之戀人公園都有點燈活動

屋企人話個早餐唔係好夠
買埋個便當上車食

動物園號冬天版本係12月果時已經完結左
而家係相隔兩個月之後再開既第一日
同埋係星期六
好似都幾多人搭咁

專用等待區

等等下就有工作人員到時
連埋隻北極熊一齊

佢隻公仔好得意

旭川動物園號
其實只係超級北斗改左綠色

同埋有個海天使圖案

而本身真係有動物圖案既動物園號
已經係一年前已經停駛左

除左第一卡之後間隔基本係一樣
有行李位

用北海道PASS BOOK左第二卡第一行位

不過好多人係咁出出入入車頭影相
真係係有D煩

使當

比起平時果D好食少少

今次車程將會離開道央
往道北出發
窗外就一直處於白雪雪既狀態

動物園號只有第一卡係有動物圖案

好似唔知有九隻

同埋有隻北極熊同你影相
雖然成個感覺好奇怪
但作為一個觀光列車發燒友
影就影啦

架車去到尾段就會派指定席限定既乘車紀念證

頂你只係一張鳩流流貼紙
又無印仔給
如果SEND相上IG
仲會有禮品派
不過全日第一班既呢架車無份

由札幌坐到旭川
全程個半小時都無
落車仲要同時間競賽

0955到達旭川
1005就有巴士出發動物園
要係呢十分鐘內拖住廢青廢老去放好行李
都唔係一行易事

雖然話有LOCKER
但一見到觀光案內所話有行李寄存咪過去LOR

丫
點知你又搵個大陸仔黎同我地講LOCKER爆左先肯收
咁咪算LOR
又要長氣解釋
時間本身就已經無
真係夠啦
即刻出番去搵LOCKER
集得四條LOCKER鎖匙

到出番去巴士站已經排包尾

不過假期有兩班車
打爆左第一班巴士
第二班仲有位可以坐

又坐多半個鐘巴士終於到全宇宙最出名既旭山動物園

入場券只需要820YEN

即係港紙六十蚊唔夠
完全唔係正常價黎

如果住朝雲亭既話
佢架接駁巴士係會有動物園東門呢個站
但拎住GIP行去東門呢個動作真係好痴線
而佢係旭川既等候時間係特別早
所以放棄不了
最後揀左層雲閣
兩點半係旭川開車
時間上都算係咁

正門門口都叫做有一排LOCKER

但首先要拎到上架會滿座既巴士

入場時間大約1045
而企鵝遊行係11點鐘
所以一早已經有好多人霸晒位

我諗全旭川遊客係呢度既比例應該仲高過函館山

巴士就無咁快有車
但後面就一直都有人入黎

簡直就係無窮無盡

由門口行到去企鵝遊行個場大大話話都要十分鐘
我自己覺得就大過登別果度好多
但價錢只係登別既一半
好痴線

越行就越大雪
終於可以感受到漫天風雪
不過今次著晒羽絨
完全無難度

靚位就一早比人霸晒
只可以係D窿窿那那搵位
都叫做影到相既

拍拍下相帶頭隻大佬竟然玩插水

後面幾隻仲撞埋一齊

同登別唔同
佢企鵝唔會走回頭路
行完上路就會行下路

然後成班人又要走位

我就繼續係欄杆上面影算數

又埋位

今次帶頭大佬換左人

咁話說影左兩次都仲未完
企鵝行得慢
仲有好多人係後面影
而前面佢地番屋企果條路仲有位淨
終於搵到個靚位可以影

我只係部相機出左去
個人絕對係紅線入面

唔識睇佢D毛係岩岩甩定新既

之後就真散場啦
成個動物園D人好似無左一半咁
我有理由相信佢地全部都係NPC黎

因為去層雲峽架巴士兩點半開車
所以我地就要坐1310班巴士番旭川
即係大約仲有個半鐘左右可以係動物園入面參觀

我印像既長頸鹿應該係熱帶動物黎

成個感覺好似虐畜咁

仲有多多利

噴屎河馬

個室內場臭到痴撚線

彭彭?

天空展望台

不過積雪厚到顛唔比上

海唔識串

呢度都幾多太陽能板

企鵝同北極熊終於可以相遇

好似會食海唔識串

呢隻貓好串

而佢鄰居已經死左

白雪雪呢隻本身唔知咩黎

睇番佢個室友先知係貓頭鷹

隻野望左一眼就另轉面

然後好似恥笑緊係咁

越近東門就越多猛獸

好似仲有獅子
不過離開正門太遠要番轉頭
同埋向住東門條路一直都係上斜
番轉頭落斜好難行
成日都聽到尖叫聲

最後又以企鵝黎作結

咁旭山呢個動物園真係正過登別海洋公園太多
可惜要去層雲峽
時間就得咁少
拜拜啦

急行巴士但係畫左架新幹線

大概係架巴士早左番旭川
多左少少時間可以係AEON食個快餐解決

KFC同章魚燒

廢老就食DELIFRANCE
全部都係無咩北海道特色既食物

拎番個GIP就去呢個層雲閣旭川營業所等上車

一去到個阿叔就問我地屙左尿未
當堂嚇一跳
然後得啖笑
原來已經差唔多時間可以上車
不過由上車到開車係連問都無問過我地個名
即係隨便都可以上架旅遊巴

層雲峽溫泉應該係串咀野黎
入住溫泉酒店要比入浴費係好正常既事
但係層雲峽由上年4月開始就將入浴費加價

係加成67%呀
想請問層雲峽溫泉有咩咁特別呢

續

痴線動物園都咁多遊客

北斗係柴油車
呢架Lilac就係電車 所以唔同色
就算唔係動物園號都係綠色 (或者有一款係銀色)

動物園號唯一就係封左個Green Car比你影相咁大把

你講北斗個部用KIHA183改既個部已經退左役；而家用既係789系0番台，銀色個款係1000番台，同埋唔知聽邊度講話呢款車係行車最靜既特急列車

同埋架LILAC動物園號就算吧喇

為左睇企鵝

竟然係唔同

呢架車真係無咩feel

完全無
JR北真係

北海道D特急
kiha261 281 283 同 789系
全部都差唔多樣

高運轉台

流冰物語號，sl濕原號，富良野小火車呢d呢？
遲d諗住坐

就完啦

學下九州搞觀光列車..

之後你又飛鳥

高成本
同埋JR北自己都缺錢

會路會無人搭

真飛鳥

咪係

今晚完結佢
我連幪面超人中唔睇啦

DAY7 層雲峽溫泉 層雲峽雪祭

原本成個行程就只有道南同道央
最後一晚住既溫泉亦都應該係去定山溪
但係原來仲有一個地方三月仲有雪祭
而呢個地方就係叫做層雲峽
仲可以順度去埋冬天既旭山動物園
咁我夏天去道北果時就可以玩得更輕鬆
其實一切都係出於私心
總之行程既最後我就帶住廢老同廢青北上大移動啦

旭川到層雲峽既車程大約係個半鐘
四點就到達今晚既酒店
可能成個層雲峽都係接待團體既關係啦
其實坐免費巴士既人並唔多
亦都只有一對講廣東話既家庭
層雲閣

成個感覺好似番左古代咁

落車雖然就係門口
但D雪已經大到野都睇唔到
司機唔只一次同我地講聽日接駁巴士開車既時間
不過因為班車時間太遲
所以選擇左的士離開
搵左RECEPTION幫我BOOK聽朝的士
因為有四件行李
要搵架大車接送
由層雲峽到最近既上川站
大約10000YEN
其實仲有層雲峽仲有巴士到上川
但係又太早
二黎大風雪
三黎仲要拖行李
都係坐的士穩陣
難得既一次旅行
就豪晒比佢

層雲閣呢間酒店絕對係三間裡面最廢既
但大概係BOOK左和洋室既關係
反而間房係最寬落既
首先我地住呢間山景既

而廢老佢地果間

好似大間少少
個景係望雪祭會場既

但係兩間價錢其實係一樣

浴衣SZIE都叫做仲有大中小SIZE去揀

當然就無之前咁好服務啦
我諗任何人入住都係咁樣放幾件係度

搞搞下都開始天黑
雪祭會場都開始著燈

其實服務唔好就算啦
但係食飯個時間係一大問題

自助餐廳就話五點開始
但係CHECKIN果時佢竟然話太多人
只可以預約七點打後既時段
雪祭煙花就八點半開始
即係食完都唔夠時間走出去
要係房睇煙花

層雲閣係果D好傳統好古老既溫泉酒店
不過我就唔算太抗拒
今次旅程
新穎既溫泉試過
高級既溫泉亦都試過
可以試埋呢種最傳純既都算係咁

露天溫泉唔係酒店頂
而係五樓

因為都幾多人
今次唔影相啦
閣雲峽無湖景
亦都無園景
得山景
原本我都以為真係好麻麻
但係零下幾度浸溫泉
一邊落住雪另一邊仲有積雪玩
而一牆之隔就係女湯
仲可以聽到佢地講野
個感受同之前兩個又有D唔同

浸完溫泉飲番支野真係無得輸

但係個按摩凳竟然要收錢

不了
休息室無咩人可以隨便坐

幾經辛苦終於等到放飯
但個場面真係嚇死人
幾乎全部都係團體客
好似餓狗搶屎咁
質素真係低到不知所謂

即係乃之風我都係食自助餐
但係個環境同人都差太遠
呢度簡直係低端人口散貨場
唔明點解層雲峽係無一間正常少少既旅館
上網一睇係根本無一間可以過得到四分
人都顛

就咁既質素
要收萬四YEN一位
其實真係好唔得

食到咁上下就要番上房STANDBY

成個會場簡直就係光污染
八點半正式燒煙花

不過我影左幾張就轉左拍片

煙花黎講我真係搞唔掂
影左幾次都係咁失敗

放完煙花
終於可以夜遊閣雲峽
今個北海道旅程既真正最後一站
層雲峽雪祭
因為外面大風雪
今晚終於全武裝帶晒手襪頸巾鞋釘上陣

由酒店行出去都有幾分鐘路程

已經第44屆

我地去到都差唔多9點

10點就要收工

表面睇好凍

但原來得有負6度
我極度懷疑呢個溫度計唔準
上次負7度無手襪無羽絨我都未死得

300YEN入場

得到名信片N份

雪祭入面既燈飾效果

展望台

如果日頭黎仲有得攀下冰

D冰真係整得幾靚

好似打機既場境咁

仲有大量古龍結晶

展望台頂可以望晒成個場

放煙花果時應該塞滿晒人

入口

極寒證明書

負15度

好細張相

不過乜景都無就唔比錢買張大啦

假神社

舊野痴滿晒銀仔

其實好核突

酒館

要課金

可以響鐘

又係嘈到痴線

仲有得滑冰

本身好有興趣
但全部都係細路玩
不了

仲有條冰路可以行下

完全唔明D人痴銀仔係咩玩法

不過D冰真係幾有層次感

又有少少密集恐懼FEEL

冰牆上面既小小展望台

行下行下都差唔多熄燈
咁就結束晒全北海道既所有行程
話咁快就一星期

條路其實有D黑

仲要有車高速行駛
所以周圍都有叫人小心過馬路

終於番到酒店

夜媽媽見遊戲室仲開門
參觀下

好似番左去廿年前第一次去日本果種感覺咁
而家只可以回憶起當時既幼稚
[img][/img]
廢青仲話要夾公仔唔肯走

DAY7 完

唔係冬天，自駕唔驚啦

有諗過富良野果段自駕
但白金溫泉得一間睇岩
又唔受一個人

啲冰上面嘅銀仔好似見到100 Yen

終於最後一篇
由去完旅行到寫完遊記都唔足一個月
都算係咁

DAY8 新千歲機場

打開窗
迎來北海道最後一個日出

雖然唔係望雪祭會場
但我地間房個景其實都唔錯

去埋酒店地下另一個大浴場試玩
呢個真係全室內大浴場
雖然有兩層
但無特別

早餐就無咁多人

野食都好似正常左少少
尋晚乜野飲都要加錢
今朝都有免費牛奶之類

新酒初一

想同職員講話我尋日係度BOOK左架車
但今日呢班人完全溝通不能
就算有個日本導遊明我講咩
幫手講但成班人都仲係ON99咁
當堂嚇到我標屎
好彩終於有架車黎左

真係寫住TAXI
而入面又真係有咪錶

短短四個字車程搭左成萬YEN
諗番起以前少不更事
同19FD由羽田機場搭的士落新宿酒店一樣

上川站

附近影都無隻

但竟然有的士

話說如果唔帶行李就可以坐呢D的士
應該平好多

上川站並唔係大站

但都有教你番札幌或者東去網走

仲入手左第二張紀念車飛

鄂霍次克號

要係雪地拖GIP上車

由上川坐兩個鐘番到札幌

張北海道PASS終於給滿四個日子

轉個月台就坐快速機場號番新千歲

全車只有4號車指定席
亦都真係好在有BOOK到

同一般既機場快線唔同
新千歲既機場線係多人到痴線
機場線由小樽開出

無BOOK到位既基本都係企足7個字
有人仲想走入黎四號車放GIP
顛顛地
我都只係可以玩舉重JA

架車行行下由北海道飛左去山陽

比預定遲左少少到機場
都應該仲有兩個半鐘係機場慢慢玩
我以為

諗住係機場食埋一幻埋尾先番香港
咁新千歲機場分開國際線同國內線
JR站係國內線
所以先要行去國際線CHECKIN
再番黎國內線食飯
最後再番去國際線上機
好似不斷咁來來回回

點知新千歲真係好撚多人

一日兩班既HX就咁樣塞死左
無得再排廢老隊

再望一望出面

以為果堆人係韓國定唔知支那既航空公司
再睇真D原來係入閘既人流黎
痴撚線

機場真係所有野都係晒國內線呢邊
有得夾叮噹

仲有得睇朱古力設作

然後呢間係係大阪食過既函館函太郎

真係所有迴轉壽司都排隊

一幻又係多人到顛

果斷放棄
睇過果邊幾間拉麵都好似OK
就食左弟子屈

有個北海道全部既限定版拉麵

最後都係食個普通野

完全無特別
唔知點樣可以過到3.5分呢個關口

中間有小插曲
話說排隊入閘
我地就跟人員指示企係度等
我後面兩條台灣契弟竟然唔理就越過我地行左去
果時已經排隊已經排到噪噪地
仲要打我尖
咪大喝走開
仲要話不要扮受害者
我真係屌你老母

結果入左閘免稅仲有好多野賣
即係係國內線買野真係ON撚79
老母又買左好多野

終於要番香港

雖然DELAY左

坐番經濟位最唔好既地方就係會比人踢粥
又有細路會發顛
最重要都係港航無戲睇
唯有又睇多次明天我要和昨天的妳約會

食完個拉麵其實都唔太肚餓
又食多個意粉

然後坐足五個鐘終於番番香港
要坐巴士去港豬澳同人迫番屋企

全程
完

第二次帶住廢老上路
今次好似輕鬆左咁
可能有廢青同我分擔一下
其實難處就好似真係無乜
因為廢老都只會跟住我行
我向西佢地就會行西
其實都係好正正常常咁行

而出年年頭已經BOOK左機票去白川鄉點燈
應該有排都帶唔到佢地出國
又要好好諗一下

今次旅程完全係開發左我溫泉之心
絕對係瀧乃家既錯
而家開始係發左狂去搵每一個溫泉最高分果間旅館
以後除左要儲名城
坐觀光列車
仲要搵兩三晚去浸溫泉

黎緊復活節我就會出發中九州
我發覺真係伏筆黎
為左去食一年前我食唔到既炸豬扒
應該唔洗一個月又可以出到新一篇遊記

D人有錢得濟

咁早買定機票睇白川鄉點燈
7月先知點燈時間喎

而家羽田機場的士出市區有定額收費plan
去新宿都係¥7,100

就咁睇個煙花好似唔錯
去會場睇可能會壯觀啲
上個月喺函館睇嗰個煙花仲垃圾啲

唔駛同樓豬擔心啦
樓豬有錢就解決到問題

個自助晚餐真係好頹下
同我喺名古屋食個個自助早餐頹廢程度有得揮

咁燥
btw點知佢係台仔

呢個真

平左好多

換定機票去名古屋
2月頭果個周末實中既
如果到時真係book唔到上展望台咪最多咪取消張機票
但而家就黎成千蚊稅好撚貴

本護照綠色架嘛

係
野又少
D大雪牛食落肚都唔知食左愉廿

過幾日樓主又飛

Dont屈

好似住宿者優先上展望台
之後就10月巴士客抽籤？
一個人？book唔到住宿喎

最多咪book二人

有興趣可以一齊去
請你住一晚咁多

新年嚟， 太貴了

過左新年啦

初九喎
啲人book住宿六月就要準備定
巴打早啲準備
我plan下年3月去
新年就'留港消費了

book左2月7日去
正月中都黎
就佢星期日或者星期一點燈都得
佢一開我就申請架啦
唔知新開果間酒店有無

樓豬好囂張

rich
而家去親日本都係喺溫泉旅館跳黎跳去，不過實在無咁多筆直，所以都係搵個風呂分同夕食分高既，性價比對得上就算
係好彩有個一樣咁癲既腳肯一齊去，次次一路儲名城一路浸溫泉真係好撚充實

去左最高分果間應該就好似完成左呢個溫泉區
但好多都無得一個人

層雲峽都咁多團

根本層雲峽就係做團體生意
好似係

巴打想問下

1 中富良野既 四季彩之丘 / 富田農場 有冇花睇 定係得草?
2 我見天狗山纜車話 4月會維修 但不定期 係咪要上網CHECK先得?
3 帶廣既 紫竹花園 唔自駕 / 的士 係咪去唔到?
4 洞爺湖 昭和新山 4月冇巴士去 有冇類似共乘的士或者 的士+纜車/熊牧場 票咁？

1.四月應該未有花睇架wor
應該連櫻花樹都未開

2.官網寫左話13/4開始夏期營業la

3.未去過帶廣，佢寫20/4先開始營業，上網睇好似真係無車去

4. 好似要四月尾先有番巴士，i pass果架巴士又好似二月尾完左，共乘的士應該無乜

多謝你 自己請假日子冇留意 札幌仲凍緊又好多野唔開唔該你

係啦
三月仲可以睇下雪景
睇櫻花又要五月
薰衣草就暑假
四月真係淡季黎

好多車 牧場都唔開

好多車？
改番d方便d既行程
或者考慮下的士